<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></title>
        <description><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></description>
        <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        <image>
            <url>https://iyaki.ar/images/logo.webp</url>
            <title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title>
            <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2023 00:38:56 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://iyaki.ar/curated-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <webMaster><![CDATA[Ivan Yaki]]></webMaster>
        <ttl>60</ttl>
        <category><![CDATA[Tecnología]]></category>
        <category><![CDATA[Diseño de sistemas]]></category>
        <category><![CDATA[Management]]></category>
        <item>
            <title><![CDATA[Generating income from open source]]></title>
            <description><![CDATA[Ink, un proyecto de código abierto, no genera ingresos y esto es algo que afecta a muchos otros proyectos también. Las donaciones individuales pueden ser una forma de expresar gratitud, pero no son una fuente de ingresos estable. Los mantenedores de proyectos de código abierto deben considerar establecer relaciones comerciales con empresas que se benefician de su trabajo.]]></description>
            <link>https://vadimdemedes.com/posts/generating-income-from-open-source</link>
            <guid isPermaLink="true">https://vadimdemedes.com/posts/generating-income-from-open-source</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Finding Staff-Level Scope]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo se destacan las habilidades necesarias para ascender de Senior a Staff Software Engineer, donde la capacidad para identificar el alcance propio de un Staff es tan importante como la ejecución efectiva. Se presentan dos enfoques para encontrar este tipo de trabajo, tanto a través de la cadena de liderazgo como de persuasiones propias.]]></description>
            <link>https://www.developing.dev/p/finding-staff-level-scope?utm_source=substack&amp;utm_medium=email</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.developing.dev/p/finding-staff-level-scope?utm_source=substack&amp;utm_medium=email</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shuhari]]></title>
            <description><![CDATA[El artículo explica cómo el proceso de seguir las mejores prácticas en el desarrollo de software, eventualmente termina en romperlas y transcenderlas. El autor utiliza el concepto japonés Shuhari para explicar este proceso y cómo puede ser confuso para los principiantes en la industria. Finalmente, sugiere que se deben seguir las mejores prácticas de código limpio pero también saber dejarlas ir.]]></description>
            <link>https://frantic.im/shuhari/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://frantic.im/shuhari/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9 Senior Developer Mental Models Every Programmer Should Master]]></title>
            <description><![CDATA[Un buen Senior Developer no es solo alguien que conoce los frameworks más recientes, sino que sabe cómo pensar y tomar decisiones estratégicas. En este artículo, se presentan nueve modelos mentales que ayudarán a los desarrolladores a enfocarse en lo que realmente importa y lograr resultados significativos.]]></description>
            <link>https://dev.to/dragosnedelcu/9-senior-developer-mental-models-every-programmer-should-master-1jlk</link>
            <guid isPermaLink="true">https://dev.to/dragosnedelcu/9-senior-developer-mental-models-every-programmer-should-master-1jlk</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[How to run a good all-hands meeting]]></title>
            <description><![CDATA[Es recomendable que los nuevos gerentes realicen regularmente una reunión de todo el equipo. Es importante tomar en cuenta que estas reuniones deben ser limitadas en tiempo y enfocadas en comunicar asuntos importantes para toda la audiencia, sin usar diapositivas que distraigan del contenido.]]></description>
            <link>https://madewithlove.com/blog/how-to-run-a-good-all-hands-meeting/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://madewithlove.com/blog/how-to-run-a-good-all-hands-meeting/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 principles for effectively scaling engineering teams]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo trata sobre la nueva tendencia de los perros de terapia digitales y la posibilidad de utilizarlos en entornos como los hospitales. Es interesante ver cómo la tecnología puede ser utilizada para mejorar la salud mental de las personas.]]></description>
            <link>https://leaddev.com/team/8-principles-effectively-scaling-engineering-teams</link>
            <guid isPermaLink="true">https://leaddev.com/team/8-principles-effectively-scaling-engineering-teams</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Technical Debt is over-used]]></title>
            <description><![CDATA[El término "deuda técnica" se ha utilizado mucho y a menudo se confunde con "código que no me gusta" o "código que preexistía". Sin embargo, la deuda técnica hace referencia a diferentes tipos de "código problemático" que pueden dificultar el desarrollo futuro y cuyo valor no es fácilmente cuantificable. Es importante entender y abordar de manera específica cada tipo de problema para solucionarlo adecuadamente.]]></description>
            <link>https://peakd.com/hive-168588/@crell/technical-debt-is-over-used</link>
            <guid isPermaLink="true">https://peakd.com/hive-168588/@crell/technical-debt-is-over-used</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Words To Avoid in Educational Writing]]></title>
            <description><![CDATA[El uso de palabras innecesarias en la escritura, como "obvio", "claramente" o "simple", no añade valor y puede incluso restarle. Es importante ser claro y conciso en la comunicación escrita, utilizando palabras selectas y explicaciones precisas.]]></description>
            <link>https://css-tricks.com/words-avoid-educational-writing/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://css-tricks.com/words-avoid-educational-writing/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linking Modular Architecture to Development Teams]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo demuestra la relación directa entre los problemas de escalabilidad móvil, la arquitectura técnica y los equipos. Identifica dos problemas comunes en el desarrollo de aplicaciones móviles de grandes empresas y presenta la arquitectura modular como una solución, pero señala que para que su implementación tenga éxito, también es necesario respetar los límites de dominio de la aplicación y la experiencia de los desarrolladores.]]></description>
            <link>https://martinfowler.com/articles/linking-modular-arch.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://martinfowler.com/articles/linking-modular-arch.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Non-code contributions are the secret to open source success]]></title>
            <description><![CDATA[Contribuciones no técnicas en software abierto, como documentación, localización, marketing, diseño gráfico, pruebas y administración, son cruciales para el éxito del proyecto. Aunque las contribuciones de código pueden parecer más glamorosas, las no técnicas pueden ser igual de gratificantes y ofrecen oportunidades para desarrollar habilidades técnicas y no técnicas.]]></description>
            <link>https://github.com/readme/featured/open-source-non-code-contributions</link>
            <guid isPermaLink="true">https://github.com/readme/featured/open-source-non-code-contributions</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modern CSS in Real Life]]></title>
            <description><![CDATA[El autor comparte una versión adaptada de su presentación sobre cómo CSS ha mejorado en los últimos años y su impacto en el mundo real, destacando 5 nuevas características relevantes para el desarrollo. Además, comparte un artículo interesante para ejemplificar estos avances en la práctica.]]></description>
            <link>https://chriscoyier.net/2023/06/06/modern-css-in-real-life/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://chriscoyier.net/2023/06/06/modern-css-in-real-life/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Surprising Power of Documentation]]></title>
            <description><![CDATA[La documentación es la columna vertebral de una organización efectiva. Desde el inicio de una startup, compartir información y conocimiento puede ser fácil, pero a medida que la empresa se expande, la cantidad de personas, proyectos y complejidades aumentan exponencialmente. La documentación puede ser una fuente de verdad universal que capture y preserve la sabiduría colectiva, y así ayudar a todo el equipo a solucionar problemas que antes eran imposibles de resolver.]]></description>
            <link>https://vadimkravcenko.com/shorts/proper-documentation/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://vadimkravcenko.com/shorts/proper-documentation/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Satisficing vs Maximizing]]></title>
            <description><![CDATA[Es importante elegir sabiamente entre "Maximizar" o "Satisfacer" al momento de tomar decisiones. Aunque los maximizadores suelen tomar decisiones más acertadas, los satisfactores disfrutan más de sus elecciones y ahorran tiempo y estrés al no buscar la perfección. Es necesario saber cuándo maximizar y cuándo satisfacer, y en muchos casos la velocidad y la satisfacción son más importantes que la perfección.]]></description>
            <link>https://longform.asmartbear.com/maximizing/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://longform.asmartbear.com/maximizing/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Design Patterns for Distributed Systems Handbook – Key Concepts Every Developer Should Know]]></title>
            <description><![CDATA[El autor del artículo comparte su experiencia como ingeniero de backend y cómo, al principio de su carrera, trabajó con sistemas monolíticos, sin conocer el término de sistemas distribuidos hasta que un compañero lo mencionó. Después de investigar y estudiar el tema durante algunos años, ahora comparte su conocimiento sobre sistemas distribuidos. Advierte que la discusión de los temas puede ser avanzada para programadores principiantes y da algunas recomendaciones para estar preparados.]]></description>
            <link>https://www.freecodecamp.org/news/design-patterns-for-distributed-systems/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.freecodecamp.org/news/design-patterns-for-distributed-systems/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qué son los mapas de Wardley, cómo hacerlos y para qué]]></title>
            <description><![CDATA[El uso de un mapa de Wardley es una herramienta útil para visualizar la evolución y relaciones entre los diferentes aspectos de tu producto o servicio, permitiendo identificar fortalezas y debilidades competitivas, áreas de innovación o externalización y tomar decisiones estratégicas basadas en la posición competitiva y necesidades del usuario.]]></description>
            <link>https://iyaki.notion.site/Qu-son-los-mapas-de-Wardley-c-mo-hacerlos-y-para-qu-07f28b94a08a4e48b8808342ee5e4bc4?pvs=4</link>
            <guid isPermaLink="true">https://iyaki.notion.site/Qu-son-los-mapas-de-Wardley-c-mo-hacerlos-y-para-qu-07f28b94a08a4e48b8808342ee5e4bc4?pvs=4</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapa de Técnicas Ágiles de Product Management]]></title>
            <description><![CDATA[El estudio muestra cómo la naturaleza puede ser un factor clave en la salud y el bienestar de las personas, especialmente en áreas urbanas. Es importante seguir trabajando en la creación de espacios verdes accesibles y habitables para todos.]]></description>
            <link>https://embed.filekitcdn.com/e/kwbvsHgjrihdSB2SVJ6CJm/oMAZy8V3rh4NfMVuMxUkdD</link>
            <guid isPermaLink="true">https://embed.filekitcdn.com/e/kwbvsHgjrihdSB2SVJ6CJm/oMAZy8V3rh4NfMVuMxUkdD</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT best practices - OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[Esta guía comparte estrategias y tácticas para obtener mejores resultados de los GPT. Se alienta a la experimentación para encontrar los métodos que funcionen mejor para cada uno y se sugiere considerar un modelo más capaz en caso de que el actual no funcione para una tarea en particular. Además, se recomienda proporcionar textos de referencia para ayudar a los GPT a proporcionar respuestas más precisas.]]></description>
            <link>https://platform.openai.com/docs/guides/gpt-best-practices</link>
            <guid isPermaLink="true">https://platform.openai.com/docs/guides/gpt-best-practices</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De directory driven a DDD paso a paso]]></title>
            <description><![CDATA[El artículo plantea la necesidad de evolucionar la organización del código acorde a Domain Driven Design, para lograr un diseño más sólido y una mejor comprensión del dominio, y proporciona un plan estructurado para lograrlo.]]></description>
            <link>https://franiglesias.github.io/the-way-to-ddd-1/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://franiglesias.github.io/the-way-to-ddd-1/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Using the Needs Stack for competitive strategy]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo explica cómo una persona está comprando infraestructura en AWS para poder configurar un sitio de WordPress funcional, ya que es la forma más popular de crear y publicar contenido en línea y conectar con el software de marketing en línea. El autor argumenta que la compra de infraestructura es solo un medio para un fin y el verdadero objetivo es tener un sitio web exitoso. Además, el autor sugiere que esta estrategia puede ayudar a posicionar el producto de esta persona como más valioso en comparación con sus competidores.]]></description>
            <link>https://longform.asmartbear.com/needs-stack/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://longform.asmartbear.com/needs-stack/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conociendo unFIX la nueva propuesta de escalado y organización de equipos Ágiles (Webinar)]]></title>
            <description><![CDATA[El coronavirus ha afectado severamente a las industrias del turismo y la aviación, lo que ha resultado en una disminución significativa en los vuelos y los ingresos económicos relacionados con el turismo. Los expertos predicen que la recuperación total puede tardar años.]]></description>
            <link>https://youtu.be/sUsn15lz03k</link>
            <guid isPermaLink="true">https://youtu.be/sUsn15lz03k</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>