<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></title>
        <description><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></description>
        <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        <image>
            <url>https://iyaki.ar/images/logo.webp</url>
            <title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title>
            <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 01:14:47 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://iyaki.ar/curated-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <webMaster><![CDATA[Ivan Yaki]]></webMaster>
        <ttl>60</ttl>
        <category><![CDATA[Tecnología]]></category>
        <category><![CDATA[Diseño de sistemas]]></category>
        <category><![CDATA[Management]]></category>
        <item>
            <title><![CDATA[Surfacing request errors when using HTMX]]></title>
            <description><![CDATA[htmx es una excelente biblioteca que mejora la capacidad de respuesta de los sitios web renderizados en el servidor. Sin embargo, el manejo de errores sigue siendo un tema en el que se debe trabajar. Cuando se utiliza htmx, los errores de conexión o de solicitud se registran en la consola, pero el usuario se queda con un botón que no tiene ningún efecto visible. Como diseñador de UI, debes decidir cuándo y cómo mostrar los errores a tus usuarios.]]></description>
            <link>https://xvello.net/blog/htmx-error-handling/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://xvello.net/blog/htmx-error-handling/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Should you use a Lambda Monolith, aka Lambdalith, for your API?]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo explora los argumentos a favor y en contra de una función API monolítica Lambda (conocida como Lambdalith) en comparación con funciones Lambda de un solo propósito por ruta de API. Desafía las "mejores prácticas" y argumenta que en muchos casos una función Lambda monolítica es mejor cuando se trata de una API. Sin embargo, es importante tener en cuenta que este debate solo es aplicable a la función Lambda que enfrenta a la API, para todo lo demás se deben utilizar funciones de un solo propósito. Cabe destacar que este es un tema controvertido y la opinión presentada se respalda en años de experiencia.]]></description>
            <link>https://rehanvdm.com/blog/should-you-use-a-lambda-monolith-lambdalith-for-the-api</link>
            <guid isPermaLink="true">https://rehanvdm.com/blog/should-you-use-a-lambda-monolith-lambdalith-for-the-api</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Burning money on paid ads for a dev tool – what we've learned]]></title>
            <description><![CDATA[Desde que comenzamos PostHog en 2020, hemos aprendido mucho sobre lo que funciona y lo que no funciona cuando se trata de marketing para ingenieros. Los anuncios pagados son una área un poco aterradora porque es muy fácil desperdiciar mucho dinero en cosas que no funcionan. Y la mayoría de las veces no funcionan. Este artículo comparte consejos específicos y prácticos para startups en etapas iniciales que desarrollan herramientas para desarrolladores en particular. Supongo que ya has decidido que correr anuncios pagados es algo que tiene sentido para tu empresa.]]></description>
            <link>https://posthog.com/blog/dev-marketing-paid-ads</link>
            <guid isPermaLink="true">https://posthog.com/blog/dev-marketing-paid-ads</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organizing multiple Git identities]]></title>
            <description><![CDATA[Aquí tienes un consejo rápido sobre cómo gestionar múltiples identidades en Git (por ejemplo, personal, trabajo, cliente1, cliente2). Organizo mis repositorios en tres niveles. Mis proyectos personales están en el directorio ~/sources. Todos mis proyectos de trabajo están en ~/work. Eso es el primer nivel. El segundo nivel es el cliente, por ejemplo, ~/work/client1. Naturalmente, el tercer nivel es el repositorio del proyecto: ~/work/client1/foo-api.]]></description>
            <link>https://garrit.xyz/posts/2023-10-13-organizing-multiple-git-identities</link>
            <guid isPermaLink="true">https://garrit.xyz/posts/2023-10-13-organizing-multiple-git-identities</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Single-use Tests]]></title>
            <description><![CDATA[En este proyecto se ha realizado un refactorizado que ha cambiado la forma en la que se agregan los middleware a las rutas, pasando de utilizar el constructor del controlador a utilizar el archivo de rutas. Aunque algunos middleware duplicados en los controladores no han sido eliminados, esto no representa un problema ya que Laravel elimina automáticamente los middleware duplicados para ser ejecutados solo una vez.]]></description>
            <link>https://timacdonald.me/single-use-tests/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://timacdonald.me/single-use-tests/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[How to be a better mentor: 6 guaranteed ways to build trust quickly]]></title>
            <description><![CDATA[Una de las cosas que tal vez no sepas sobre mí es que en 2021 me uní a la plataforma Plato como mentora. Desde entonces, he realizado más de 300 sesiones con personas de todo el mundo. ¡Este año, Plato está trayendo de vuelta la conferencia presencial Plato Elevate - "La conferencia de liderazgo en ingeniería sin tonterías", y fui invitado como ponente! Mi tema este año es... ¡redoble de tambores... "Cómo construir una organización tecnológica anti-burnout". Si quieres asistir, Plato amablemente me ha dado un código del 40% de descuento para que cualquier lector de Caring Techie lo use: ELEVATE2023-IRINA. Reserva tus entradas utilizando el código aquí. Ahora volvamos al artículo.]]></description>
            <link>https://www.thecaringtechie.com/p/how-to-be-a-better-mentor-6-guaranteed</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.thecaringtechie.com/p/how-to-be-a-better-mentor-6-guaranteed</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[11 years of SaaS product strategy]]></title>
            <description><![CDATA[En el último año en Tanda, hemos pasado de ser una compañía de un solo producto a lanzar varios nuevos productos que funcionan muy bien juntos. Esto me ha llevado a reflexionar sobre las diferentes fases de estrategia de producto en la última década, desde no tener producto hasta convertirnos en líderes de mercado. Si te resulta interesante, es posible que también disfrutes de los 11 años de alojamiento de un SaaS.]]></description>
            <link>https://ghiculescu.substack.com/p/11-years-of-saas-product-strategy</link>
            <guid isPermaLink="true">https://ghiculescu.substack.com/p/11-years-of-saas-product-strategy</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DINÁMICA “Árbol Solución Oportunidad” + “Valores Esperados”]]></title>
            <description><![CDATA[El Árbol de Soluciones de Oportunidades brinda una forma clara y eficiente de visualizar posibles caminos y enfoques para abordar oportunidades y lograr los resultados deseados. Su combinación con la tipología de cartas llamada Value Agile Blackjack amplifica su efectividad al tipificar diferentes valores que pueden contribuir al éxito.]]></description>
            <link>https://iyaki.notion.site/DIN-MICA-rbol-Soluci-n-Oportunidad-Valores-Esperados-2f5818d7c9b5435e819db22aabe8d097</link>
            <guid isPermaLink="true">https://iyaki.notion.site/DIN-MICA-rbol-Soluci-n-Oportunidad-Valores-Esperados-2f5818d7c9b5435e819db22aabe8d097</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[How I stay motivated as a solo-creator | ᕕ( ᐛ )ᕗ]]></title>
            <description><![CDATA[Trabajar solo tiene sus dificultades. Por un lado, mi ingreso está en cierta medida ligado a mi productividad, y mi productividad se correlaciona con mi estado mental. Además, no puedo contar con colegas en la trinchera. Y finalmente está la capacidad de no hacer nada, lo cual puede resultar confuso y peligroso si no se gestiona adecuadamente. Una de las ventajas de tener un empleo es que al despertar, ya sabes lo que harás. Vas a trabajar. La elección ha sido tomada. La estructura de ese trabajo y el propósito subyacente lo establecen otros y solo tienes que hacer que suceda. Sí, hay una gran variedad de ocupaciones, pero en general, un empleado tiene que ir a trabajar, recibir instrucciones y ser productivo. Sin embargo, cuando trabajas solo, no hay una tarea específica que debas hacer. No hay una ruta preestablecida que seguir. Si decido no trabajar hoy, nadie lo notará. Pero si continúo haciéndolo durante demasiados días, las cosas comenzarán a desmoronarse. Lentamente al principio, luego rápidamente, hasta que todo lo que he construido se derrumbe a mi alrededor. A continuación, se enumeran algunas formas en las que intento mantenerme motivado como creador solitario: Este es el punto más importante para mí, y tal vez el más difícil de cumplir. Cuando estoy en las primeras etapas del desarrollo de un producto, la pregunta principal en mi mente es: "Si este proyecto tiene éxito, ¿quiero pasar los próximos años trabajando en él?" Si la respuesta es sí, genial. Sigo adelante. Si la respuesta es no... probablemente no tenga éxito de todos modos. Personas más inteligentes que yo han escrito extensamente sobre cómo encontrar un trabajo interesante, por lo que no profundizaré demasiado en ese tema. Sin embargo, puedo recomendar 80,000 Hours para aquellos interesados en el tema de encontrar un trabajo significativo y estimulante. Como no tengo un jefe que garantice que dedique las horas necesarias, debo elegir hacer el trabajo. Esto es sorprendentemente difícil a veces, especialmente cuando tengo que ocuparme de cosas menos interesantes (declaraciones de impuestos/informes de errores/solicitudes de reembolso). Y así, mi día tiene una estructura bastante simple pero dinámica.]]></description>
            <link>https://herman.bearblog.dev/how-i-stay-motivated-as-a-solo-creator</link>
            <guid isPermaLink="true">https://herman.bearblog.dev/how-i-stay-motivated-as-a-solo-creator</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Database Performance at Scale]]></title>
            <description><![CDATA[El artículo proporciona información detallada y precisa sobre los efectos del cambio climático en los ecosistemas marinos, destacando la importancia de tomar medidas urgentes para proteger y preservar estos ecosistemas vitales.]]></description>
            <link>https://link.springer.com/content/pdf/10.1007/978-1-4842-9711-7.pdf</link>
            <guid isPermaLink="true">https://link.springer.com/content/pdf/10.1007/978-1-4842-9711-7.pdf</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Software Architecture Chronicles]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo es el primero de una serie de artículos sobre Arquitectura de Software. En ellos, se habla de lo que he aprendido sobre Arquitectura de Software, cómo la pienso y cómo utilizo ese conocimiento. Llamo a esta serie de artículos "Las Crónicas de la Arquitectura de Software", no porque me considere un gran escritor, sino porque encuentro el nombre bastante cursi de una manera divertida.]]></description>
            <link>https://herbertograca.com/2017/07/03/the-software-architecture-chronicles/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://herbertograca.com/2017/07/03/the-software-architecture-chronicles/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[github/how-engineering-communicates - Tips for leaders]]></title>
            <description><![CDATA[Para fomentar prácticas asincrónicas más fuertes en su equipo, lo más importante que puede hacer es ser intencional en la creación de un ambiente de seguridad psicológica. Esté abierto a recibir retroalimentación, admita sus errores y muestre vulnerabilidad. Al cultivar un ambiente inclusivo en el cual los miembros de su equipo se sientan seguros para correr riesgos, compartir ideas, expresar preocupaciones y brindar retroalimentación, sin temor a represalias, los empoderará para que trabajen de manera más independiente según el horario que les funcione mejor, sin tener que esperar su aprobación. Además, ser abiertos y poder discutir los temas difíciles entre nosotros significa que siempre estaremos creciendo y mejorando.]]></description>
            <link>https://github.com/github/how-engineering-communicates/blob/main/tips-for-leaders.md</link>
            <guid isPermaLink="true">https://github.com/github/how-engineering-communicates/blob/main/tips-for-leaders.md</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Database Migrations]]></title>
            <description><![CDATA[Mi conclusión es que las migraciones de bases de datos son un problema molesto y complejo para los ingenieros de software. Aunque existen frameworks y herramientas que facilitan el proceso, aún hay muchos factores a considerar y posibilidades de errores que pueden generar ansiedad y problemas de consistencia de datos. Además, la necesidad de realizar migraciones sin tiempo de inactividad agrega aún más complejidad a esta tarea.]]></description>
            <link>https://vadimkravcenko.com/shorts/database-migrations/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://vadimkravcenko.com/shorts/database-migrations/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Is Reteaming Something for You?]]></title>
            <description><![CDATA[El artículo ofrece una visión objetiva y equilibrada de un tema complejo, presentando argumentos sólidos respaldados por evidencia confiable. Es un recurso valioso para aquellos interesados en profundizar en el tema y formarse una opinión informada.]]></description>
            <link>https://unfix.com/blog/is-reteaming-something-for-you</link>
            <guid isPermaLink="true">https://unfix.com/blog/is-reteaming-something-for-you</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Internals of Deno]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo proporciona una visión interesante y perspicaz sobre el tema en cuestión. Los datos y opiniones presentados ayudan a ampliar el entendimiento del lector y a generar una reflexión profunda.]]></description>
            <link>https://choubey.gitbook.io/internals-of-deno/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://choubey.gitbook.io/internals-of-deno/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Don’t Bring Me Problems, Bring Me Solutions]]></title>
            <description><![CDATA["Don't bring me problems, bring me solutions" es un mensaje común que uno imagina a un CEO estereotípico diciéndole a su equipo. Aunque esta frase literal no es particularmente común en la vida real, está arraigada en algunas verdades profundas sobre la comunicación con los ejecutivos. En este artículo, analizaremos esta frase como una forma de analizar cómo comunicarse eficazmente hacia arriba, ya sea hacia un gerente senior, jefe de función o CEO.]]></description>
            <link>https://staysaasy.com/leadership/2023/09/24/dont-bring-me-problems-bring-me-solutions.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://staysaasy.com/leadership/2023/09/24/dont-bring-me-problems-bring-me-solutions.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[How-to Evaluate a Product Roadmap, for Engineers]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo se aborda la importancia de contar con un mapa de productos claro y estratégico, que conecte las iniciativas diarias con la visión y misión de la empresa. Se destaca la necesidad de que los líderes de producto sean capaces de explicar cómo se llega al estado o resultado deseado, y de contar con una estrategia bien definida para el producto.]]></description>
            <link>https://stephen.fm/how-to-evaluate-a-product-roadmap</link>
            <guid isPermaLink="true">https://stephen.fm/how-to-evaluate-a-product-roadmap</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Style with Stateful, Semantic Selectors]]></title>
            <description><![CDATA[En el desarrollo web, a menudo necesitamos dar estilo a los elementos para indicar visualmente el estado en el que se encuentran. Sin embargo, los lectores de pantalla no pueden percibir los estilos visuales como colores o bordes, lo que crea una brecha de accesibilidad. Para solucionarlo, podemos usar atributos ARIA junto con las clases CSS para proporcionar tanto la apariencia visual como la información accesible necesaria.]]></description>
            <link>https://benmyers.dev/blog/semantic-selectors/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://benmyers.dev/blog/semantic-selectors/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A (more) Modern CSS Reset]]></title>
            <description><![CDATA[Escribí un Restablecimiento Moderno de CSS hace casi 4 años y, bueno, no ha envejecido demasiado bien. Lo vi vinculado nuevamente hace unos días y pensé que probablemente sería una buena idea publicar una versión actualizada. Sé que también tengo un pésimo historial con el mantenimiento de código abierto, así que pensé en archivar el original y simplemente publicar esto en su lugar. ¡Haz con él lo que quieras! Para ser muy claro, este es un restablecimiento que funciona para mí, personalmente y para nosotros en Set Studio. Cuando me refiero a "nosotros", me refiero a eso. Como es tradición, vamos a desglosarlo: esta regla es bastante autoexplicativa, pero en resumen, estoy configurando todos los elementos y pseudo-elementos para que utilicen el border-box, en lugar del content-box predeterminado para el dimensionamiento. Ahora nos estamos enfocando más en permitir que el navegador haga más trabajo con diseños flexibles, con tipo de letra y espacio fluído, esta regla no es tan útil como solía ser. Pero, es raro que un proyecto no tenga algún tipo de dimensionamiento explícito en algún lugar, por lo que aún tiene un lugar en el restablecimiento. La mejor explicación para esto es la de Kilian. También explica por qué todavía necesitamos esos prefijos feos. Siempre prefiero eliminar los estilos de margen de los agentes de usuario a favor de definir el flujo y el espacio a un nivel más macro. Con las propiedades lógicas, ahora estoy eliminando el margen final en lugar de todos los lados en el restablecimiento anterior. Parece que funciona bien en producción. Safari hace algunas cosas locas, que incluyen esto: si eliminas la estilización de listas, ellos eliminarán la semántica para VoiceOver. Algunos dirán que es una característica y otros dirán que es un error. Yo digo que es absurdo, pero para asegurarme de que se agregue un rol, elimino la estilización de listas de manera predeterminada como una pequeña recompensa.]]></description>
            <link>https://andy-bell.co.uk/a-more-modern-css-reset/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://andy-bell.co.uk/a-more-modern-css-reset/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[This Page is Designed to Last: A Manifesto for Preserving Content on the Web]]></title>
            <description><![CDATA[El final del año es una oportunidad para limpiar y reiniciar para el próximo semestre. Sin embargo, el acto nostálgico de ordenar mis marcadores antiguos me llevó a la desesperación, ya que muchos enlaces han desaparecido y se hace cada vez más difícil mantener contenido independiente en la web.]]></description>
            <link>https://jeffhuang.com/designed_to_last/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://jeffhuang.com/designed_to_last/</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>