<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></title>
        <description><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></description>
        <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        <image>
            <url>https://iyaki.ar/images/logo.webp</url>
            <title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title>
            <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Sep 2023 01:19:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://iyaki.ar/curated-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <webMaster><![CDATA[Ivan Yaki]]></webMaster>
        <ttl>60</ttl>
        <category><![CDATA[Tecnología]]></category>
        <category><![CDATA[Diseño de sistemas]]></category>
        <category><![CDATA[Management]]></category>
        <item>
            <title><![CDATA[This Page is Designed to Last: A Manifesto for Preserving Content on the Web]]></title>
            <description><![CDATA[El final del año es una oportunidad para limpiar y reiniciar para el próximo semestre. Sin embargo, el acto nostálgico de ordenar mis marcadores antiguos me llevó a la desesperación, ya que muchos enlaces han desaparecido y se hace cada vez más difícil mantener contenido independiente en la web.]]></description>
            <link>https://jeffhuang.com/designed_to_last/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://jeffhuang.com/designed_to_last/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[How to Build an Effective Dev Portfolio]]></title>
            <description><![CDATA[Hola,
Este libro de 70 páginas es una guía para crear un sitio de portafolio que destaque ante los posibles empleadores. Si estás buscando entrar en la industria, mi esperanza es que este libro te brinde una ventaja seria. Tu sitio de portafolio puede ser un arma secreta.]]></description>
            <link>https://www.joshwcomeau.com/effective-portfolio/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.joshwcomeau.com/effective-portfolio/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[My Custom CSS Reset]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo se menciona la importancia de utilizar CSS reset para mejorar la experiencia del usuario y la escritura de CSS. Además, se explica cómo el ancho de un elemento .box se determina por el ancho de su padre y se aplica al cuadro de contenido por defecto.]]></description>
            <link>https://www.joshwcomeau.com/css/custom-css-reset/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.joshwcomeau.com/css/custom-css-reset/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Company culture is the last 50 days]]></title>
            <description><![CDATA[La cultura de una empresa es el reflejo de todo lo que ha sucedido en los últimos 50 días. Desde cómo tratan a las personas, a quiénes han contratado o despedido, cómo ayudan a los demás, hasta cómo se apoyan mutuamente y cómo se han relacionado con los clientes. Es un relato no ficticio que se va escribiendo por sí mismo.]]></description>
            <link>https://world.hey.com/jason/company-culture-is-the-last-50-days-dab19416</link>
            <guid isPermaLink="true">https://world.hey.com/jason/company-culture-is-the-last-50-days-dab19416</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Technical Deep Dive on Event Driven Architectures]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo, se explorarán los componentes de una arquitectura orientada a eventos, sus características clave, las tecnologías relevantes, los patrones de implementación y los posibles desafíos. El enfoque en las arquitecturas orientadas a eventos ha crecido considerablemente en las últimas dos décadas, especialmente con las cargas de trabajo intensivas en datos y la computación en la nube.]]></description>
            <link>https://blog.quastor.org/p/tech-dive-event-driven-architectures-a55d</link>
            <guid isPermaLink="true">https://blog.quastor.org/p/tech-dive-event-driven-architectures-a55d</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Rules of Margin Collapse (CSS)]]></title>
            <description><![CDATA[En CSS, los márgenes adyacentes pueden superponerse a veces. Esto se conoce como "margin collapse" y tiene fama de ser bastante retorcido.]]></description>
            <link>https://www.joshwcomeau.com/css/rules-of-margin-collapse/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.joshwcomeau.com/css/rules-of-margin-collapse/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A systematic approach to debugging]]></title>
            <description><![CDATA[Tener una reputación en el trabajo como un solucionador de problemas habilidoso es frecuente que las situaciones extrañas lleguen a mi escritorio después de que otros ingenieros habilidosos hayan pasado por ellas. Decir que mi trabajo consiste en solucionar problemas extraños no sería una exageración y estoy aquí para ello. Mi enfoque es sistemático y se centra en comprender primero y ante todo.]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/how-i-debug-2023/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://ntietz.com/blog/how-i-debug-2023/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rules of Thumb for Software Development Estimations]]></title>
            <description><![CDATA[En primer lugar, tenía planeado llamar a este artículo "Dominando el arte de las estimaciones: Una guía definitiva para desarrolladores", pero después, ¿quién soy yo para decirte cómo estimar proyectos? Solo puedo darte algunos consejos y describir algunas cosas que me han funcionado bien a lo largo de los años. Así que eso es exactamente lo que haré, darte algunas reglas generales para facilitarte la vida. ¡Ah, las estimaciones de software, la pesadilla de muchos desarrolladores y la plaga de los gestores de proyectos en todas partes! Una batalla constante de "dime cuánto tiempo te llevará" y "dame una descripción clara de la tarea primero". Estoy aquí para traer un poco de realidad a las complejidades del desarrollo real. He tenido mi parte de estimaciones en ambos lados de la moneda. Lo he visto todo. Y estoy aquí para darte las crudas verdades sobre las estimaciones de software, así que prepárate. Y para los desarrolladores junior ahí fuera, presten mucha atención: esto marcará la diferencia entre una carrera exitosa y una vida llena de plazos incumplidos y compañeros de trabajo frustrados.]]></description>
            <link>https://vadimkravcenko.com/shorts/project-estimates</link>
            <guid isPermaLink="true">https://vadimkravcenko.com/shorts/project-estimates</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A11Y Style Guide]]></title>
            <description><![CDATA[Esta aplicación es una guía de estilo o biblioteca de patrones en vivo, generada a partir de estilos documentados en KSS...con un enfoque en accesibilidad. No importa tu nivel de desarrollo o experiencia en accesibilidad, hay formas de ayudar a contribuir a la guía de estilo a11y.]]></description>
            <link>https://a11y-style-guide.com/style-guide/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://a11y-style-guide.com/style-guide/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ADG - Accessibility Developer Guide]]></title>
            <description><![CDATA[Si deseas aprender más sobre cómo diseñar e implementar sitios web totalmente accesibles, has llegado al lugar correcto. Todos nuestros contenidos se basan estrictamente en las Pautas de Accesibilidad al Contenido Web (WCAG 2.1) del W3C. Nuestro objetivo es brindarte las mejores prácticas más simples y efectivas sobre cómo diseñar, implementar y probar sitios web teniendo en cuenta la accesibilidad.]]></description>
            <link>https://www.accessibility-developer-guide.com/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.accessibility-developer-guide.com/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Designing for Performance - Weighing Aesthetics and Speed]]></title>
            <description><![CDATA[Como diseñador web, te enfrentas a decisiones difíciles a la hora de equilibrar estética y rendimiento. El contenido, diseño, imágenes e interactividad son esenciales para captar la atención de tu audiencia, y cada uno de estos elementos tiene un gran impacto en el tiempo de carga de la página y la experiencia del usuario final. En este libro práctico, Lara Callender Hogan te ayuda a enfocar tus proyectos teniendo en cuenta la velocidad de carga, mostrándote cómo probar y medir qué decisiones de diseño son más críticas. Lara está donando todas las ganancias del libro a diversas organizaciones benéficas que se centran en apoyar a personas marginadas en el ámbito tecnológico, como Girl Develop It, Women Who Code, Black Girls Code, #YesWeCode, Latinas in STEM, Hack the Hood y proyectos en DonorsChoose como "Growing Girls with Gadgets" y "Girls Can Code, Too!". Así que si te gusta el libro, por favor considera comprarlo.]]></description>
            <link>https://designingforperformance.com/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://designingforperformance.com/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Creating A Living Style Guide: A Case Study]]></title>
            <description><![CDATA[FamilySearch es un sitio de genealogía mundial construido y mantenido por equipos dedicados a diferentes secciones del sitio. Después de darse cuenta de que el sitio ya no estaba unificado debido a los estilos únicos creados por cada equipo, decidieron crear una guía de estilo para solucionar el problema y limpiar el código de CSS.]]></description>
            <link>https://www.smashingmagazine.com/2016/05/creating-a-living-style-guide-case-study/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.smashingmagazine.com/2016/05/creating-a-living-style-guide-case-study/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Complete Course of the Raku programming language]]></title>
            <description><![CDATA[El cambio climático es una preocupación global que requiere una acción inmediata y coordinada de todos los países para reducir las emisiones de gases de efecto invernadero y preservar nuestro planeta para las futuras generaciones. Es fundamental que se implementen medidas concretas y se promueva la concienciación sobre este tema tan importante.]]></description>
            <link>https://course.raku.org/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://course.raku.org/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Solving the same problem multiple times]]></title>
            <description><![CDATA[Desarrollar una nueva característica, solucionar un bug o iniciar un nuevo proyecto se parece a algo así: la solución inicial es exploratoria, con una hipótesis de cómo se comporta el sistema y el objetivo de encontrar el camino más rápido hacia una solución. Después de la primera iteración, entiendo qué refactorizaciones se necesitan para que el cambio encaje en el código actual y en iteraciones posteriores, mi cambio puede ser más preciso y, en la mayoría de los casos, necesito cambiar menos código de lo que originalmente pensaba, haciendo el cambio más pequeño y fácil de entender.]]></description>
            <link>https://blog.fredrb.com/2023/09/08/same-problem-multiple-times/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://blog.fredrb.com/2023/09/08/same-problem-multiple-times/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Source of Readability]]></title>
            <description><![CDATA[La legibilidad a menudo se trata como algo subjetivo. Cuando alguien dice que el código es más legible, lo que realmente quieren decir es que pueden leerlo más fácilmente. Sin embargo, hay un criterio muy objetivo: tenemos un conjunto de trabajo limitado. Para crecer y mantener programas de manera eficiente, el código que se lee junto debe escribirse junto.]]></description>
            <link>https://loup-vaillant.fr/articles/source-of-readability</link>
            <guid isPermaLink="true">https://loup-vaillant.fr/articles/source-of-readability</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plantillas, y técnicas para la ESTRATEGIA en GESTIÓN ÁGIL de PRODUCTOS]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo se presentan tres plantillas y técnicas potentes que se aplican en la etapa estratégica del Agile Product Management: el círculo dorado de S. Sinek, la técnica del Product Vision Board de R. Pichler y el Business Model Canvas de A. Osterwalder. Estas herramientas permiten definir y comunicar de manera clara y concisa la visión de un producto o negocio. Que la Agilidad os acompañe.]]></description>
            <link>https://kill-the-newsletter.com/alternates/0iyr2hy38oei8t79.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://kill-the-newsletter.com/alternates/0iyr2hy38oei8t79.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Software Architecture Design for Busy Developers]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo, se discuten algunos de los principios fundamentales del diseño de software que generalmente son aplicados por los diseñadores de manera invisible. La arquitectura de software representa el resultado de una secuencia de decisiones de diseño que ocurren a medida que aumenta la complejidad del sistema de software. Para evitar la acumulación de deuda técnica, es importante abordar la erosión del software a través de elecciones de arquitectura que describan claramente las restricciones sobre cómo los componentes pueden intercambiar información. Estas restricciones se definen mediante límites claros de los componentes, ocultando los datos internos y funcionalidades a otros componentes de la arquitectura. Además, las interacciones entre componentes deben ocurrir en áreas de intercambio de datos restringidas a través de límites de componentes, conocidas como interfaces. Estas interfaces indican las restricciones claras sobre qué información de datos se permite entrar y salir de los componentes correspondientes. Por ejemplo, en una arquitectura de capas, cada componente está restringido a utilizar únicamente la información proporcionada por el componente inmediatamente inferior. Cualquier componente de código fuente que no cumpla con esta restricción representa una violación de los límites de la arquitectura, que debe corregirse lo antes posible.]]></description>
            <link>https://massimo-nazaria.github.io/software-architecture-design.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://massimo-nazaria.github.io/software-architecture-design.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bring your own interface]]></title>
            <description><![CDATA[Tengo un proyecto secundario que, al igual que la mayoría de buenos software, utiliza un registrador estructurado. Inicialmente usé logrus, luego zap y luego encontré zerolog, que he utilizado durante varios años. ¿Cómo cambié de registrador varias veces sin causarme dolores de cabeza? Fácil, mantuve una interfaz de Logger simple: en cada lugar del código que tiene la mínima necesidad de registrar, utilizo este tipo de Logger. Esto contrasta con la mayoría del código profesional que he escrito, que utiliza un *zap.Logger específico de dependencia en todas partes. Cuando quise usar zap en lugar de logrus, simplemente escribí una implementación de zap de la interfaz anterior y la utilicé en lugar de la de logrus. Son envoltorios muy simples; aquí está cómo se ve WithValue para la implementación de zap, por ejemplo: la forma en que la aplicación invoca una instancia de Logger es mediante un objeto Config específico de registro, que tiene un método para proporcionar un registrador: tener las cosas configuradas de esta manera hace que sea trivial cambiar entre instancias de registro. Puedo cambiar una línea de configuración y hacer que todo el comportamiento de registro de la aplicación cambie en respuesta. Recientemente, Go 1.21 introdujo el paquete slog, que es la implementación de la biblioteca estándar de un registrador estructurado como los que mencioné anteriormente. Inmediatamente quise aprovecharlo (y creo que incluso tendría sentido en algún momento eliminar mi interfaz y simplemente usar un *slog.Logger en su lugar). Para aprovecharlo por el momento, pude comenzar a usar slog en mi aplicación mediante: un PR rápido y toda la aplicación usa ahora slog. No se detiene en el registro. Tengo interfaces similares para:]]></description>
            <link>https://blog.verygoodsoftwarenotvirus.ru/posts/interfaces/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://blog.verygoodsoftwarenotvirus.ru/posts/interfaces/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Best practices for inclusive textual websites]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo se enfoca en las mejores prácticas para sitios web minimalistas que se centran principalmente en el texto, poniendo énfasis en el diseño inclusivo y la compatibilidad con diversas formas de acceso al contenido. También aboga por un enfoque de mejora restrictiva en lugar de mejora progresiva, priorizando las mejoras que resuelven problemas de accesibilidad, seguridad, rendimiento y usabilidad para usuarios distintos del autor.]]></description>
            <link>https://seirdy.one/posts/2020/11/23/website-best-practices/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://seirdy.one/posts/2020/11/23/website-best-practices/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Axiomatic CSS and Lobotomized Owls]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo, se introduce un selector CSS de tres caracteres peculiar y llamativo, conocido como el "selector del búho lobotomizado". Aunque pueda parecer extraño e inútil, el autor demuestra cómo este selector puede reducir el exceso de código, acelerar el desarrollo y ayudar a automatizar el diseño de contenido arbitrario y dinámico.]]></description>
            <link>https://alistapart.com/article/axiomatic-css-and-lobotomized-owls/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://alistapart.com/article/axiomatic-css-and-lobotomized-owls/</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>