<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></title>
        <description><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></description>
        <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        <image>
            <url>https://iyaki.ar/images/logo.webp</url>
            <title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title>
            <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 14 Jun 2023 00:28:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://iyaki.ar/curated-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <webMaster><![CDATA[Ivan Yaki]]></webMaster>
        <ttl>60</ttl>
        <category><![CDATA[Tecnología]]></category>
        <category><![CDATA[Diseño de sistemas]]></category>
        <category><![CDATA[Management]]></category>
        <item>
            <title><![CDATA[The Design Patterns for Distributed Systems Handbook – Key Concepts Every Developer Should Know]]></title>
            <description><![CDATA[El autor del artículo comparte su experiencia como ingeniero de backend y cómo, al principio de su carrera, trabajó con sistemas monolíticos, sin conocer el término de sistemas distribuidos hasta que un compañero lo mencionó. Después de investigar y estudiar el tema durante algunos años, ahora comparte su conocimiento sobre sistemas distribuidos. Advierte que la discusión de los temas puede ser avanzada para programadores principiantes y da algunas recomendaciones para estar preparados.]]></description>
            <link>https://www.freecodecamp.org/news/design-patterns-for-distributed-systems/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.freecodecamp.org/news/design-patterns-for-distributed-systems/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qué son los mapas de Wardley, cómo hacerlos y para qué]]></title>
            <description><![CDATA[El uso de un mapa de Wardley es una herramienta útil para visualizar la evolución y relaciones entre los diferentes aspectos de tu producto o servicio, permitiendo identificar fortalezas y debilidades competitivas, áreas de innovación o externalización y tomar decisiones estratégicas basadas en la posición competitiva y necesidades del usuario.]]></description>
            <link>https://iyaki.notion.site/Qu-son-los-mapas-de-Wardley-c-mo-hacerlos-y-para-qu-07f28b94a08a4e48b8808342ee5e4bc4?pvs=4</link>
            <guid isPermaLink="true">https://iyaki.notion.site/Qu-son-los-mapas-de-Wardley-c-mo-hacerlos-y-para-qu-07f28b94a08a4e48b8808342ee5e4bc4?pvs=4</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapa de Técnicas Ágiles de Product Management]]></title>
            <description><![CDATA[El estudio muestra cómo la naturaleza puede ser un factor clave en la salud y el bienestar de las personas, especialmente en áreas urbanas. Es importante seguir trabajando en la creación de espacios verdes accesibles y habitables para todos.]]></description>
            <link>https://embed.filekitcdn.com/e/kwbvsHgjrihdSB2SVJ6CJm/oMAZy8V3rh4NfMVuMxUkdD</link>
            <guid isPermaLink="true">https://embed.filekitcdn.com/e/kwbvsHgjrihdSB2SVJ6CJm/oMAZy8V3rh4NfMVuMxUkdD</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT best practices - OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[Esta guía comparte estrategias y tácticas para obtener mejores resultados de los GPT. Se alienta a la experimentación para encontrar los métodos que funcionen mejor para cada uno y se sugiere considerar un modelo más capaz en caso de que el actual no funcione para una tarea en particular. Además, se recomienda proporcionar textos de referencia para ayudar a los GPT a proporcionar respuestas más precisas.]]></description>
            <link>https://platform.openai.com/docs/guides/gpt-best-practices</link>
            <guid isPermaLink="true">https://platform.openai.com/docs/guides/gpt-best-practices</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De directory driven a DDD paso a paso]]></title>
            <description><![CDATA[El artículo plantea la necesidad de evolucionar la organización del código acorde a Domain Driven Design, para lograr un diseño más sólido y una mejor comprensión del dominio, y proporciona un plan estructurado para lograrlo.]]></description>
            <link>https://franiglesias.github.io/the-way-to-ddd-1/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://franiglesias.github.io/the-way-to-ddd-1/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Using the Needs Stack for competitive strategy]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo explica cómo una persona está comprando infraestructura en AWS para poder configurar un sitio de WordPress funcional, ya que es la forma más popular de crear y publicar contenido en línea y conectar con el software de marketing en línea. El autor argumenta que la compra de infraestructura es solo un medio para un fin y el verdadero objetivo es tener un sitio web exitoso. Además, el autor sugiere que esta estrategia puede ayudar a posicionar el producto de esta persona como más valioso en comparación con sus competidores.]]></description>
            <link>https://longform.asmartbear.com/needs-stack/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://longform.asmartbear.com/needs-stack/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conociendo unFIX la nueva propuesta de escalado y organización de equipos Ágiles (Webinar)]]></title>
            <description><![CDATA[El coronavirus ha afectado severamente a las industrias del turismo y la aviación, lo que ha resultado en una disminución significativa en los vuelos y los ingresos económicos relacionados con el turismo. Los expertos predicen que la recuperación total puede tardar años.]]></description>
            <link>https://youtu.be/sUsn15lz03k</link>
            <guid isPermaLink="true">https://youtu.be/sUsn15lz03k</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[How a CTO builds a team]]></title>
            <description><![CDATA[Gerald Weinberg destaca en su libro "The Secrets of Consulting" que, sin importar cómo se vea en un principio, siempre se trata de un problema de personas. Cuando se une a una startup como CTO, a menudo se enfocan en tecnología y procesos, descuidando la composición del equipo. Es importante considerar la construcción del equipo desde el punto de vista del CTO al desarrollar software.]]></description>
            <link>https://madewithlove.com/blog/how-a-cto-builds-a-team/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://madewithlove.com/blog/how-a-cto-builds-a-team/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Guide to Problem-Solving for Software Developers with Examples]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo se destaca la importancia de que los desarrolladores solucionen problemas como la parte más importante y difícil de su trabajo, ya que incluso si su código es perfecto, no tendrá utilidad si no resuelve el problema que estaba destinado a solucionar.]]></description>
            <link>https://thevaluable.dev/problem_solving_guide_software_developer/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://thevaluable.dev/problem_solving_guide_software_developer/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Domain Driven Design Reference - Definitions and Pattern Summaries]]></title>
            <description><![CDATA[El estudio muestra que los dueños de mascotas tienen menos probabilidades de sufrir enfermedades cardiovasculares y que tener un perro es particularmente beneficioso para la salud del corazón. Estos hallazgos sugieren que los animales pueden tener un efecto positivo en la salud física de las personas.]]></description>
            <link>https://www.domainlanguage.com/wp-content/uploads/2016/05/DDD_Reference_2015-03.pdf</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.domainlanguage.com/wp-content/uploads/2016/05/DDD_Reference_2015-03.pdf</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Repositories and their true purpose]]></title>
            <description><![CDATA[El patrón de Repositorio ha vuelto a resurgir en publicaciones y tweets recientes, pero muchas veces se malinterpreta su uso y se plantean preguntas irrelevantes que obstaculizan su implementación. Este artículo aclara los hechos alrededor de este patrón y su importancia en la capa de dominio de la arquitectura de software.]]></description>
            <link>https://muhammedsari.me/repositories-and-their-true-purpose</link>
            <guid isPermaLink="true">https://muhammedsari.me/repositories-and-their-true-purpose</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aggregates for Those Familiar with ActiveRecord]]></title>
            <description><![CDATA[El estudio de la Universidad de California ha descubierto que el cambio climático está provocando un declive acelerado de la especie de salamandras en el noreste de Estados Unidos. Los investigadores afirman que esto podría afectar el ecosistema de la región y tiene implicaciones más amplias para la biodiversidad y la salud del planeta.]]></description>
            <link>https://shawnmc.cool/2023-05-11_aggregates-for-those-familiar-with-activerecord</link>
            <guid isPermaLink="true">https://shawnmc.cool/2023-05-11_aggregates-for-those-familiar-with-activerecord</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[6 Liberating Structures to spice up your retrospectives]]></title>
            <description><![CDATA[Las retrospectivas pueden ser una herramienta muy efectiva para mejorar la dinámica y la eficacia del equipo, pero a menudo caen en la trampa de repetir los mismos elementos y discutir de manera vaga los puntos de acción. Para hacerlas más productivas, es necesario explorar técnicas de facilitación como las que ofrece Liberating Structures, que van más allá de las dinámicas comunes y se enfocan en aprovechar al máximo el conocimiento colectivo del grupo.]]></description>
            <link>https://blog.logrocket.com/product-management/6-liberating-structures-to-spice-up-your-retrospectives/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://blog.logrocket.com/product-management/6-liberating-structures-to-spice-up-your-retrospectives/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Democratic leadership style: Definition, examples, pros and cons]]></title>
            <description><![CDATA[Para crear un producto exitoso es importante contar con un líder excepcional y un equipo empoderado e involucrado. Se necesita más que buenas ideas para mantener un producto en el camino correcto. La adopción de un estilo de liderazgo democrático puede apoyar este proceso al fomentar la participación y opinión de todos los miembros del equipo.]]></description>
            <link>https://blog.logrocket.com/product-management/democratic-leadership-style/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://blog.logrocket.com/product-management/democratic-leadership-style/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9 tips to go from attendee to speaker at a tech conference]]></title>
            <description><![CDATA[GitHub Universe es un evento global para desarrolladores y clientes que regresa en persona y en línea este año el 8 y 9 de noviembre. Si estás pensando en asistir, ¡asegúrate de marcar la fecha en tu calendario! Además, si tienes una idea de sesión sobre IA, seguridad o experiencia de desarrollador, ¡no dudes en enviarla para tener la oportunidad de ser seleccionado como orador!]]></description>
            <link>https://github.blog/2023-05-18-9-tips-to-go-from-attendee-to-speaker-at-a-tech-conference/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://github.blog/2023-05-18-9-tips-to-go-from-attendee-to-speaker-at-a-tech-conference/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Porcelains]]></title>
            <description><![CDATA[El patrón de porcelana es una forma ingeniosa de agregar funcionalidad a una capa de desarrollo existente sin crear una capa envolvente adicional. En lugar de agregar nueva fontanería, se agrega una herramienta de porcelana diseñada específicamente para una necesidad particular, lo que lo hace más fácil de probar y mantener.]]></description>
            <link>https://glazkov.com/2023/04/17/porcelains/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://glazkov.com/2023/04/17/porcelains/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[11 things good managers do that bad managers don’t in 1-on-1's]]></title>
            <description><![CDATA[La realización de reuniones 1 a 1 es una práctica común entre los gerentes, pero pocos lo hacen bien. Los buenos gerentes se centran en las cuestiones más críticas para los reportes y ofrecen ayuda y apoyo mientras que los malos gerentes se enfocan en triviales asuntos superficiales y evitan temas reales.]]></description>
            <link>https://threadreaderapp.com/thread/1658445946500571136.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://threadreaderapp.com/thread/1658445946500571136.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keep ‘em separated: Get better maintainability in web projects using the model-view-controller pattern]]></title>
            <description><![CDATA[El patrón de diseño modelo-vista-controlador (MVC) sigue siendo relevante en las aplicaciones web, a pesar de ser un patrón antiguo. Cada componente de este patrón, incluyendo modelos, vistas y controladores, tiene una función y comportamiento específicos para construir una arquitectura de software sólida y separar las preocupaciones en la aplicación.]]></description>
            <link>https://stackoverflow.blog/2023/05/17/keep-em-separated-get-better-maintainability-in-web-projects-using-the-model-view-controller-pattern/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://stackoverflow.blog/2023/05/17/keep-em-separated-get-better-maintainability-in-web-projects-using-the-model-view-controller-pattern/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A step-by-step breakdown of the UX design process]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo se presentan los cuatro pasos principales del proceso de diseño UX: investigación de usuarios, diseño, pruebas y desarrollo, y se destaca la importancia de la iteración en este proceso. Además, se enfatiza la necesidad de priorizar a los usuarios y de utilizar la empatía para entender sus necesidades y errores. Finalmente, se menciona que los diseñadores pueden personalizar el proceso de diseño a sus propias necesidades y objetivos.]]></description>
            <link>https://blog.logrocket.com/ux-design/step-by-step-breakdown-ux-design-process/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://blog.logrocket.com/ux-design/step-by-step-breakdown-ux-design-process/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exploit Notes]]></title>
            <description><![CDATA[Según un reciente estudio, el 85% de los pacientes diagnosticados con COVID-19 experimentaron síntomas neurológicos, como dolores de cabeza, confusión y fatiga. Este hallazgo destaca la importancia de seguir investigando los efectos de la enfermedad más allá de los síntomas respiratorios.]]></description>
            <link>https://exploit-notes.hdks.org/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://exploit-notes.hdks.org/</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>