<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></title>
        <description><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></description>
        <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        <image>
            <url>https://iyaki.ar/images/logo.webp</url>
            <title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title>
            <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 05 Aug 2023 12:31:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://iyaki.ar/curated-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <webMaster><![CDATA[Ivan Yaki]]></webMaster>
        <ttl>60</ttl>
        <category><![CDATA[Tecnología]]></category>
        <category><![CDATA[Diseño de sistemas]]></category>
        <category><![CDATA[Management]]></category>
        <item>
            <title><![CDATA[7 Steps to Create a Professional Development Plan]]></title>
            <description><![CDATA[Construir una carrera exitosa requiere tiempo, aprendizaje y mucho trabajo duro, al igual que Roma no se construyó en un día y ningún CEO se convirtió en CEO de la noche a la mañana. Si no quieres arriesgar el desarrollo profesional de tus empleados, necesitas contar con un sólido plan de desarrollo profesional. En este artículo te brindamos 7 pasos prácticos para escribir uno, así como ejemplos de un plan de desarrollo profesional para cualquier industria y puesto. Los planes de desarrollo profesional son documentos dinámicos y cambiantes que reflejan las habilidades y metas de cada empleado individual, y que evolucionan a medida que adquieren nuevas habilidades y continúan su educación para alcanzar sus objetivos profesionales. Puede parecer mucho trabajo para tu equipo de recursos humanos, ¿pero por qué deberías considerar crear uno para tus miembros del equipo? Aquí tienes algunas buenas razones.]]></description>
            <link>https://toggl.com/blog/examples-of-a-professional-development-plan</link>
            <guid isPermaLink="true">https://toggl.com/blog/examples-of-a-professional-development-plan</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Retrospective Prompts - Explicit questions elicit answers that people don’t always think of on their own]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo proporciona información valiosa sobre el impacto de la contaminación plástica en los océanos y la importancia de tomar medidas urgentes para combatirla.]]></description>
            <link>https://two-wrongs.com/retro-prompts.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://two-wrongs.com/retro-prompts.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Regular Expressions Book – RegEx for JavaScript Developers]]></title>
            <description><![CDATA[Si quieres dominar las expresiones regulares y entender cómo funcionan en JavaScript, este libro es para ti. Las expresiones regulares pueden ser intimidantes al principio, pero este libro te enseñará de manera clara y concisa cómo utilizarlas no solo en herramientas de prueba de regex, sino también en JavaScript. Además, podrás aplicar lo aprendido en otros lenguajes de programación como Python y PHP. ¡Disfruta de la lectura!]]></description>
            <link>https://www.freecodecamp.org/news/regular-expressions-for-javascript-developers</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.freecodecamp.org/news/regular-expressions-for-javascript-developers</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Nuance of “Domain” (in URI)]]></title>
            <description><![CDATA[Me encantan las visualizaciones como esta: ese era mi modelo mental de las URL hasta que indexé los enlaces de mi blog y me di cuenta de que hay más en "dominio" de lo que se ve a simple vista.]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/domain-nuance/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://blog.jim-nielsen.com/2023/domain-nuance/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Original Sin of Free Software]]></title>
            <description><![CDATA[A partir del Manifiesto GNU de Richard Stallman en los años 80, se considera como el texto primordial del software libre y abierto. A lo largo del tiempo, se han expandido y codificado los principios enunciados en la Definición de Software Libre y han sido adoptados en diferentes grados por distintas organizaciones. Sin embargo, es importante señalar que estas definiciones expresan derechos individuales y no colectivos, lo cual refleja la mentalidad individualista y capitalista que subyace en el movimiento del software libre.]]></description>
            <link>https://lipu.dgold.eu/original-sin</link>
            <guid isPermaLink="true">https://lipu.dgold.eu/original-sin</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Free Software, Not Free Support: My Reply Template]]></title>
            <description><![CDATA[Durante las últimas semanas he visto a algunas personas tuitear o escribir sobre la carga que implica ser mantenedor de código abierto o ser una persona pública en una comunidad de programación. El tema de las responsabilidades de mantenimiento del software de código abierto ha crecido en los últimos años y, habiendo experimentado agotamiento en mi propio trabajo de código abierto, considero importante hablar sobre el estrés que supone para las personas que contribuyen en su tiempo libre. Como mantenedor de código abierto, recibo mi parte justa de correos electrónicos y mensajes directos en Twitter pidiendo ayuda con problemas específicos. Durante muchos años, solía responder algo similar, que proporciono solo software libre y no soporte gratuito. Tal vez esto sea útil para otros y un estímulo para mantenerse firme: Esto está formulado de manera intencional para evitar menospreciar al que pregunta por pedir ayuda a un mantenedor de código abierto en privado, ya que es posible que no estén al tanto de mis limitaciones de tiempo o del código abierto y el soporte. Eso está bien, nadie puede saberlo todo. En cambio, mi principal argumento es trasladar el soporte a un foro público, para que la comunidad de usuarios libres de mi software puedan ayudarse mutuamente y proporcionar algo "gratis" a cambio. Además, esta fraseología "amable y defensiva" es sólida para casi cualquier tipo de mensaje y rara vez necesito ajustarla después de copiarla en un correo electrónico o un mensaje directo en Twitter.]]></description>
            <link>https://www.beberlei.de/post/free_software_not_free_support_my_reply_template</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.beberlei.de/post/free_software_not_free_support_my_reply_template</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Contra Noback on Application Services]]></title>
            <description><![CDATA[El libro Advanced Web Application Architecture (AWAA) de Matthias Noback es excelente en su totalidad. Deberías comprarlo y seguir sus consejos. Es un maravilloso compañero o continuación de mi propio libro Modernizing Legacy Applications in PHP, que aún es gratuito, aunque por supuesto estaré encantado de recibir tu dinero.]]></description>
            <link>https://paul-m-jones.com/post/2022/12/09/contra-noback-on-application-services/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://paul-m-jones.com/post/2022/12/09/contra-noback-on-application-services/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Self-Organizing Teams]]></title>
            <description><![CDATA[Los equipos autoorganizados se basan en la confianza, la colaboración y el empoderamiento de los individuos. Estos equipos tienen la capacidad de tomar decisiones, definir sus propios procesos y trabajar de forma autónoma, permitiendo a cada miembro contribuir con sus habilidades y experiencia únicas. A través de este artículo, espero inspirar y capacitar a los lectores para explorar nuevas formas de gestionar equipos y promover el éxito sostenible en un mundo en constante cambio.]]></description>
            <link>https://management30.com/blog/self-organizing-team/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://management30.com/blog/self-organizing-team/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[More Software Projects need Defenses of Design]]></title>
            <description><![CDATA[Me alegra ver que el proyecto simpy cuenta con una Defensa de Diseño (DoD). Todos los lenguajes y proyectos tienen características peculiares que pueden no tener sentido a primera vista, pero en muchos casos existen razones válidas detrás de estas decisiones de diseño. Es importante comprender que los diseñadores no son tontos, sino que están resolviendo problemas específicos o trabajando dentro de ciertas restricciones.]]></description>
            <link>https://buttondown.email/hillelwayne/archive/more-software-projects-need-defenses-of-design/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://buttondown.email/hillelwayne/archive/more-software-projects-need-defenses-of-design/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The 11 Aspects of Good Code]]></title>
            <description><![CDATA[Las lecciones sobre la calidad del código comienzan en las primeras semanas de aprendizaje de programación, cuando a alguien nuevo en el campo se le enseñan los conceptos básicos de la nomenclatura de variables y se le explica por qué los lenguajes de programación tienen comentarios. Continúan en innumerables publicaciones de blogs y en cada debate sobre una solicitud de extracción. La formación en calidad de código impregna toda la carrera de una persona, pero es muy fácil perder de vista el motivo.]]></description>
            <link>https://www.pathsensitive.com/2023/07/the-11-aspects-of-good-code.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.pathsensitive.com/2023/07/the-11-aspects-of-good-code.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[How to Use AI to Do Stuff: An Opinionated Guide]]></title>
            <description><![CDATA[Los sistemas de IA cada vez más poderosos se están lanzando a un ritmo cada vez más rápido. Esta semana vio el debut de Claude 2, probablemente el segundo sistema de IA más capaz disponible para el público. Sin embargo, aún ninguna empresa de IA parece haber proporcionado documentación para el usuario, en su lugar, las únicas guías de usuario disponibles parecen ser hilos de influenciadores en Twitter. La documentación por rumor es una elección extraña para organizaciones que dicen estar preocupadas por el uso adecuado de sus tecnologías, pero aquí estamos.]]></description>
            <link>https://www.oneusefulthing.org/p/how-to-use-ai-to-do-stuff-an-opinionated</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.oneusefulthing.org/p/how-to-use-ai-to-do-stuff-an-opinionated</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I don't know how I feel about email]]></title>
            <description><![CDATA[Recientemente he estado intentando usar correo electrónico y simplemente no sé cómo debería sentirme al respecto. Hay muchos problemas fundamentales con él que parecen filtrarse en cada parte del protocolo, experiencia de usuario y todo esto simplemente me deja incierto acerca de su futuro.]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/idk-about-email</link>
            <guid isPermaLink="true">https://xeiaso.net/blog/idk-about-email</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[How I run my servers]]></title>
            <description><![CDATA[He estado escribiendo recientemente sobre servidores e infraestructura de internet. Mucha de esta escritura se basa en ejecutar software de servidor en una máquina virtual o en una máquina física, en lugar de utilizar una solución más "en la nube", lo cual es algo impopular en estos días. Sin embargo, creo que es una forma bastante razonable de hacer las cosas y no es tan difícil como muchas personas piensan. Este artículo describe de forma sencilla cómo ejecuto la mayoría de los servidores que opero. Principalmente describe el funcionamiento del software de servidor que he escrito yo mismo, ya que esto me permite hacerlo mucho más robusto y fácil de implementar que la gran mayoría del software disponible en el mercado. Este describe aproximadamente la configuración para thoughts.page, hanabi.site, cgmserver, phonebridge y otros servicios. Estas aplicaciones se ejecutan en máquinas virtuales de DigitalOcean, en el nivel de $5/mes. (Algunas de ellas están en la misma máquina virtual, otras en máquinas virtuales diferentes, pero hablaré más de eso más adelante). Las máquinas virtuales utilizan Debian 10. El software de servidor está escrito en Rust. Está enlazado estáticamente y todo el html, css, configuración, secretos, etc. están compilados en el binario. Logro esto con rust-musl-builder y rust-embed. Lo que significa que la implementación solo requiere copiar un solo archivo al servidor. Se pueden lograr cosas similares en lenguajes como Go, C++, etc., y probablemente en otros, aunque no conozco los detalles exactos de cómo hacerlo en esos lenguajes. Si estás utilizando un lenguaje que no te permite hacer esto fácilmente, una buena alternativa sería construir un contenedor Docker como artefacto de compilación, lo que también te dará un solo archivo para implementar. Utilizo systemd para asegurarme de que el binario se inicie cuando se inicie el servidor. La mayoría de mis archivos de unidades de systemd tienen 9 líneas y son extremadamente básicos. systemd en sí mismo es bastante complicado, pero simplemente iniciar un servidor al iniciar no te expone a la mayor parte de esa complejidad. Utilizo un simple script de implementación que copia el binario al servidor y reinicia el servidor, teniendo un poco de cuidado para permitir deshacer cambios y asegurarme de que siempre haya una versión válida en ejecución, incluso si se interrumpe la conexión mientras estoy implementando. Los programas que requieren una base de datos utilizan SQLite, lo que significa que todo el estado de la aplicación se guarda en un solo archivo. Tengo dos soluciones de respaldo redundantes: diariamente, se realiza una copia de seguridad a través del comando .backup de SQLite, y se guarda en Tarsnap. El script para hacer esto se ejecuta mediante cron. También uso Litestream para transmitir una copia de la base de datos al almacenamiento de DigitalOcean Spaces cada segundo, con capturas de pantalla cada 6 horas. Esto me da mucha confianza de que incluso en los casos más desastrosos, es poco probable que pierda una cantidad significativa de datos, y si quisiera estar más seguro, podría aumentar la frecuencia de las copias de seguridad de Tarsnap. Todos mis servidores se ejecutan detrás de nginx como proxy inverso. La principal ventaja de esto es que nginx puede terminar el TLS, lo que significa que mis aplicaciones no necesitan preocuparse por HTTPS en absoluto. Obtengo mis certificados HTTPS de Let's Encrypt a través de certbot, que se encarga de la renovación automática para que yo no tenga que hacer nada para mantenerlo funcionando. Así es como se ve mi configuración de Nginx para hanabi.site. Nginx también funciona muy bien para servir archivos estáticos, simplemente puedes usar scp o rsync para copiarlos desde tu computadora al servidor. Esta es una configuración simple y extremadamente robusta. Todo el software en el camino de los servicios (excepto las aplicaciones en sí) ha existido durante décadas y ha sido ampliamente probado en batalla. Prácticamente no hay mantenimiento involucrado en mantener un sitio como este en funcionamiento, siempre y cuando siga pagando mis facturas de DigitalOcean, seguirá funcionando. Las únicas veces que mi monitoreo ha detectado problemas con estos sitios han sido problemas transitorios de conexión en DigitalOcean. Debo hacer actualizaciones ocasionalmente: Debian tiene 5 años de soporte, por lo que deberé actualizar a Debian 11 en aproximadamente dos años y medio, y si (cuando) vuelva a ocurrir algo como Heartbleed, tendré que parcharlo. Sin embargo, eventos como esos son bastante raros. Una queja sobre esta configuración es que pagar $5/mes por cada servicio que deseas ejecutar es mucho. Esto es ciertamente molesto, pero es bastante factible ejecutar varios servicios en la misma VM. Para proporcionar aislamiento, ejecuto cada servicio como su propia cuenta de usuario de Unix. Esta forma de aislamiento ha existido desde los inicios de Unix y parece ser bastante robusta. Si deseas tener más aislamiento, también puedes usar systemd-nspawn o firejail. Normalmente no me molesto, si algo es realmente importante para mantenerlo seguro, simplemente pagaré los $5/mes adicionales para ejecutarlo en su propia VM. Entonces, el proceso para configurar un nuevo proyecto se ve así: [Translation ends]]]></description>
            <link>https://blog.wesleyac.com/posts/how-i-run-my-servers</link>
            <guid isPermaLink="true">https://blog.wesleyac.com/posts/how-i-run-my-servers</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Practical Typography]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo ofrece una perspectiva interesante sobre el impacto de las redes sociales en la sociedad actual, destacando tanto los aspectos positivos como los negativos que esta tecnología conlleva. Invita a reflexionar sobre cómo estamos utilizando estas plataformas y cómo podemos encontrar un equilibrio saludable en su uso.]]></description>
            <link>https://practicaltypography.com/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://practicaltypography.com/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[What’s In A Font? Website Typography Best Practices]]></title>
            <description><![CDATA[Me encanta el diseño web y la tipografía de los sitios web es una parte clave de eso. Muchas personas piensan que la tipografía simplemente se refiere a la fuente (o familia de fuentes) que eliges para tu sitio web, pero es mucho más que eso. Es el peso del texto, el ancho de las líneas, los espacios entre esas líneas. Básicamente, es cada aspecto del texto en tu sitio.]]></description>
            <link>https://kevquirk.com/whats-in-a-font-researching-website-typography/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://kevquirk.com/whats-in-a-font-researching-website-typography/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Why Shopify Elevated the Non-Manager Career Path and Ditched Meetings]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo, Kaz Nejatian, VP de Producto y COO de Shopify, habla sobre cómo enfocarse en la artesanía del producto y evitar la acumulación de reuniones a medida que la empresa crece. El objetivo de Shopify es convertirse en el paraíso de los artesanos, eliminando obstáculos para que puedan hacer su mejor trabajo y ser recompensados por ello.]]></description>
            <link>https://creatoreconomy.so/p/kaz-coo-shopify-craft-and-no-meetings</link>
            <guid isPermaLink="true">https://creatoreconomy.so/p/kaz-coo-shopify-craft-and-no-meetings</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS Findings From The Threads App]]></title>
            <description><![CDATA[Cuando me encuentro con un nuevo producto, una de las primeras cosas que viene a mi mente es cómo implementaron el CSS. Esto no fue diferente cuando me encontré con Threads de Meta. Rápidamente exploré la aplicación móvil y me di cuenta de que podía previsualizar publicaciones públicas en la web. Esto me brindó la oportunidad de investigar más a fondo. Me encontré con algunos hallazgos interesantes, los cuales discutiré en este artículo. ¡Vamos a sumergirnos! Uno de los casos de uso más destacados de CSS Grid en una aplicación de producción se encuentra en Threads. CSS Grid se utiliza para construir el diseño de las publicaciones. Echa un vistazo: Un dato curioso: la primera columna de la cuadrícula se llama --barcelona. Me gustaría saber la razón detrás de esta elección. El diseño de las publicaciones consiste en una cuadrícula de 2 columnas * 4 filas. No hay un contenedor principal; cada elemento dentro de la publicación se coloca manualmente utilizando las propiedades grid-column y grid-row. El avatar se posiciona en la primera columna y abarca las dos primeras filas. Vale la pena mencionar la presencia de padding-top. Aunque no pude encontrar una razón específica en el código de producción, parece afinar la alineación de la interfaz de usuario. Aquí hay una comparación antes y después de un avatar con y sin el tratamiento de padding-top.]]></description>
            <link>https://ishadeed.com/article/threads-app-css/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://ishadeed.com/article/threads-app-css/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[What we talk about when we talk about System Design]]></title>
            <description><![CDATA[En mi experiencia como investigador y trabajador de la industria, he descubierto que el proceso de diseño basado en la abstracción es eficaz para resolver problemas complejos tanto en entornos de investigación como en entornos de producción. Este enfoque permite manejar la complejidad de manera organizada y facilita la consecución de los objetivos de producción de manera rápida y segura.]]></description>
            <link>https://maheshba.bitbucket.io/blog/2023/07/12/Design.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://maheshba.bitbucket.io/blog/2023/07/12/Design.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10 Tips How to Evaluate Leadership Skills When Hiring]]></title>
            <description><![CDATA[Al buscar a un gran líder, es importante encontrar a alguien que pueda llevar a cabo una visión y obtener resultados. Algunos de los habilidades clave de liderazgo incluyen la capacidad de comunicación, la toma de decisiones, la motivación y la resolución de problemas.]]></description>
            <link>https://toggl.com/blog/evaluate-leadership-skills</link>
            <guid isPermaLink="true">https://toggl.com/blog/evaluate-leadership-skills</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Customer Success Is Broken. Here's How to Fix It]]></title>
            <description><![CDATA[En la última década, el éxito del cliente (CS) ha ganado popularidad como una categoría emergente, pero muchas empresas se están dando cuenta de que no saben qué resultados únicos debe lograr el CS en primer lugar. Sin embargo, cortar el CS no es necesariamente la solución, en su lugar, es importante mantener un enfoque claro en la salud del cliente como indicador principal de los ingresos y productos de la empresa.]]></description>
            <link>https://a16z.com/2023/07/11/customer-success-is-broken/?utm_source=tldrfounders</link>
            <guid isPermaLink="true">https://a16z.com/2023/07/11/customer-success-is-broken/?utm_source=tldrfounders</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>