<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></title>
        <description><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></description>
        <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        <image>
            <url>https://iyaki.ar/images/logo.webp</url>
            <title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title>
            <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 12:34:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://iyaki.ar/curated-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <webMaster><![CDATA[Ivan Yaki]]></webMaster>
        <ttl>60</ttl>
        <category><![CDATA[Tecnología]]></category>
        <category><![CDATA[Diseño de sistemas]]></category>
        <category><![CDATA[Management]]></category>
        <item>
            <title><![CDATA[Creating an integrated business and technology strategy]]></title>
            <description><![CDATA[A menudo se sigue un enfoque convencional para crear una estrategia tecnológica, que sugiere comenzar con el estado actual, determinar el estado futuro y construir el plan para llegar allí. Sin embargo, este enfoque a menudo resulta en una lista de deseos de todas las cosas que podrían hacerse. Una estrategia tecnológica poderosa se trata tanto de lo que se excluye como de lo que se incluye.]]></description>
            <link>https://martinfowler.com/articles/creating-integrated-tech-strategy.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://martinfowler.com/articles/creating-integrated-tech-strategy.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reloading a Document (and Preserving Query String Parameters) Using Only HTML]]></title>
            <description><![CDATA[El autor de este artículo cuenta su experiencia al intentar encontrar una solución para recargar un documento HTML sin perder los parámetros de consulta en la URL. A pesar de su búsqueda, no encontró una respuesta sin JavaScript y también reflexiona sobre cómo es común recibir respuestas en línea que sugieren utilizar JavaScript en todo momento.]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/reloading-document-in-html-and-preserve-query-params/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://blog.jim-nielsen.com/2023/reloading-document-in-html-and-preserve-query-params/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[11 Time Management Systems to Boost Your Productivity]]></title>
            <description><![CDATA[Los sistemas de gestión del tiempo son marcos diseñados para ayudarte a gestionar mejor el tiempo de tus empleados y reducir costos. Si no tienes un sistema efectivo de gestión del tiempo dentro de tu conjunto de tecnologías, no estás aprovechando al máximo el potencial de tu equipo. Los sistemas de gestión del tiempo van desde simples rastreadores de hábitos de productividad hasta sistemas complejos de grado empresarial. De cualquier manera, te ayudarán a tomar el control de tu tiempo y aumentar tu productividad. No tienes nada que perder y mucho que ganar. Con una serie de técnicas de gestión del tiempo a tu disposición, seguramente habrá una que sea perfectamente complementaria a tu trabajo. Prueba un sistema, incorpora algunos métodos de productividad o crea tu propio sistema personalizado de gestión del tiempo utilizando una combinación de diferentes enfoques. ¡Vamos a conocer los diferentes enfoques! "Una lista de tareas mejorada" - The Muse. La Regla 1-3-5 te anima a abordar una tarea grande, tres de tamaño mediano y cinco pequeñas al día. Alex Cavoulacos, cofundador y director de operaciones de The Muse, inventó este sistema para mantenerse organizado. Muchos de sus compañeros de trabajo en The Muse ya han adoptado este método. Su simplicidad atraerá a muchos otros.]]></description>
            <link>https://hubstaff.com/blog/time-management-tools/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hubstaff.com/blog/time-management-tools/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[What makes a strategy great]]></title>
            <description><![CDATA[La estrategia verdaderamente efectiva es aquella que aborda la realidad de sistemas complejos, aprovecha las fortalezas de la naturaleza humana y justifica y explica las decisiones que llevan al resultado deseado. No se trata del formato del documento, sino de cómo se comunica "cómo vamos a ganar".]]></description>
            <link>https://longform.asmartbear.com/great-strategy/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://longform.asmartbear.com/great-strategy/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The UNIX-HATERS Handbook]]></title>
            <description><![CDATA[El artículo proporciona una perspectiva interesante sobre el tema y presenta evidencia convincente para respaldar su argumento. Es una lectura informativa que amplía el entendimiento de la situación.]]></description>
            <link>https://web.mit.edu/~simsong/www/ugh.pdf</link>
            <guid isPermaLink="true">https://web.mit.edu/~simsong/www/ugh.pdf</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Architecture decision record (ADR) examples for software planning, IT leadership, and template documentation]]></title>
            <description><![CDATA[Un registro de decisiones de arquitectura (ADR) es un documento que captura una decisión de arquitectura importante junto con su contexto y consecuencias.]]></description>
            <link>https://github.com/joelparkerhenderson/architecture-decision-record</link>
            <guid isPermaLink="true">https://github.com/joelparkerhenderson/architecture-decision-record</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Blog Post With Every HTML Element]]></title>
            <description><![CDATA[Después de aprender un poco más sobre la accesibilidad web el año pasado, he estado explorando algunos de los elementos HTML menos comunes y realizando cambios en este sitio web, como envolver el texto de las publicaciones de este blog en etiquetas  y agregar una etiqueta  en las plantillas de diseño del sitio web (este sitio web está construido con Eleventy). Anteriormente, ya había realizado algunos trabajos para asegurarme de que los elementos y estuvieran bien estructurados para las imágenes con subtítulos asociados, y me había impresionado la implementación de diferentes notas al pie o notas al margen de varios Recursantes, por lo que había estado pensando que sería interesante ver qué otros diseños interesantes eran posibles solo con HTML.]]></description>
            <link>https://www.patrickweaver.net/blog/a-blog-post-with-every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.patrickweaver.net/blog/a-blog-post-with-every-html-element/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git Hooks - A Guide for Programmers]]></title>
            <description><![CDATA[Los Git Hooks son una función incorporada de Git que permite a los desarrolladores automatizar tareas y hacer cumplir políticas a lo largo del flujo de trabajo de Git. Al escribir scripts personalizados que Git pueda ejecutar en puntos clave del proceso de desarrollo, los Git Hooks permiten a los desarrolladores optimizar su flujo de trabajo, garantizar la calidad del código y hacer cumplir políticas específicas del proyecto. En esta guía, exploraremos los Git Hooks y te mostraremos cómo utilizarlos de manera efectiva.]]></description>
            <link>https://githooks.com/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://githooks.com/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[7 Steps to Create a Professional Development Plan]]></title>
            <description><![CDATA[Construir una carrera exitosa requiere tiempo, aprendizaje y mucho trabajo duro, al igual que Roma no se construyó en un día y ningún CEO se convirtió en CEO de la noche a la mañana. Si no quieres arriesgar el desarrollo profesional de tus empleados, necesitas contar con un sólido plan de desarrollo profesional. En este artículo te brindamos 7 pasos prácticos para escribir uno, así como ejemplos de un plan de desarrollo profesional para cualquier industria y puesto. Los planes de desarrollo profesional son documentos dinámicos y cambiantes que reflejan las habilidades y metas de cada empleado individual, y que evolucionan a medida que adquieren nuevas habilidades y continúan su educación para alcanzar sus objetivos profesionales. Puede parecer mucho trabajo para tu equipo de recursos humanos, ¿pero por qué deberías considerar crear uno para tus miembros del equipo? Aquí tienes algunas buenas razones.]]></description>
            <link>https://toggl.com/blog/examples-of-a-professional-development-plan</link>
            <guid isPermaLink="true">https://toggl.com/blog/examples-of-a-professional-development-plan</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Retrospective Prompts - Explicit questions elicit answers that people don’t always think of on their own]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo proporciona información valiosa sobre el impacto de la contaminación plástica en los océanos y la importancia de tomar medidas urgentes para combatirla.]]></description>
            <link>https://two-wrongs.com/retro-prompts.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://two-wrongs.com/retro-prompts.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Regular Expressions Book – RegEx for JavaScript Developers]]></title>
            <description><![CDATA[Si quieres dominar las expresiones regulares y entender cómo funcionan en JavaScript, este libro es para ti. Las expresiones regulares pueden ser intimidantes al principio, pero este libro te enseñará de manera clara y concisa cómo utilizarlas no solo en herramientas de prueba de regex, sino también en JavaScript. Además, podrás aplicar lo aprendido en otros lenguajes de programación como Python y PHP. ¡Disfruta de la lectura!]]></description>
            <link>https://www.freecodecamp.org/news/regular-expressions-for-javascript-developers</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.freecodecamp.org/news/regular-expressions-for-javascript-developers</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Nuance of “Domain” (in URI)]]></title>
            <description><![CDATA[Me encantan las visualizaciones como esta: ese era mi modelo mental de las URL hasta que indexé los enlaces de mi blog y me di cuenta de que hay más en "dominio" de lo que se ve a simple vista.]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/domain-nuance/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://blog.jim-nielsen.com/2023/domain-nuance/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Original Sin of Free Software]]></title>
            <description><![CDATA[A partir del Manifiesto GNU de Richard Stallman en los años 80, se considera como el texto primordial del software libre y abierto. A lo largo del tiempo, se han expandido y codificado los principios enunciados en la Definición de Software Libre y han sido adoptados en diferentes grados por distintas organizaciones. Sin embargo, es importante señalar que estas definiciones expresan derechos individuales y no colectivos, lo cual refleja la mentalidad individualista y capitalista que subyace en el movimiento del software libre.]]></description>
            <link>https://lipu.dgold.eu/original-sin</link>
            <guid isPermaLink="true">https://lipu.dgold.eu/original-sin</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Free Software, Not Free Support: My Reply Template]]></title>
            <description><![CDATA[Durante las últimas semanas he visto a algunas personas tuitear o escribir sobre la carga que implica ser mantenedor de código abierto o ser una persona pública en una comunidad de programación. El tema de las responsabilidades de mantenimiento del software de código abierto ha crecido en los últimos años y, habiendo experimentado agotamiento en mi propio trabajo de código abierto, considero importante hablar sobre el estrés que supone para las personas que contribuyen en su tiempo libre. Como mantenedor de código abierto, recibo mi parte justa de correos electrónicos y mensajes directos en Twitter pidiendo ayuda con problemas específicos. Durante muchos años, solía responder algo similar, que proporciono solo software libre y no soporte gratuito. Tal vez esto sea útil para otros y un estímulo para mantenerse firme: Esto está formulado de manera intencional para evitar menospreciar al que pregunta por pedir ayuda a un mantenedor de código abierto en privado, ya que es posible que no estén al tanto de mis limitaciones de tiempo o del código abierto y el soporte. Eso está bien, nadie puede saberlo todo. En cambio, mi principal argumento es trasladar el soporte a un foro público, para que la comunidad de usuarios libres de mi software puedan ayudarse mutuamente y proporcionar algo "gratis" a cambio. Además, esta fraseología "amable y defensiva" es sólida para casi cualquier tipo de mensaje y rara vez necesito ajustarla después de copiarla en un correo electrónico o un mensaje directo en Twitter.]]></description>
            <link>https://www.beberlei.de/post/free_software_not_free_support_my_reply_template</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.beberlei.de/post/free_software_not_free_support_my_reply_template</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Contra Noback on Application Services]]></title>
            <description><![CDATA[El libro Advanced Web Application Architecture (AWAA) de Matthias Noback es excelente en su totalidad. Deberías comprarlo y seguir sus consejos. Es un maravilloso compañero o continuación de mi propio libro Modernizing Legacy Applications in PHP, que aún es gratuito, aunque por supuesto estaré encantado de recibir tu dinero.]]></description>
            <link>https://paul-m-jones.com/post/2022/12/09/contra-noback-on-application-services/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://paul-m-jones.com/post/2022/12/09/contra-noback-on-application-services/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Self-Organizing Teams]]></title>
            <description><![CDATA[Los equipos autoorganizados se basan en la confianza, la colaboración y el empoderamiento de los individuos. Estos equipos tienen la capacidad de tomar decisiones, definir sus propios procesos y trabajar de forma autónoma, permitiendo a cada miembro contribuir con sus habilidades y experiencia únicas. A través de este artículo, espero inspirar y capacitar a los lectores para explorar nuevas formas de gestionar equipos y promover el éxito sostenible en un mundo en constante cambio.]]></description>
            <link>https://management30.com/blog/self-organizing-team/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://management30.com/blog/self-organizing-team/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[More Software Projects need Defenses of Design]]></title>
            <description><![CDATA[Me alegra ver que el proyecto simpy cuenta con una Defensa de Diseño (DoD). Todos los lenguajes y proyectos tienen características peculiares que pueden no tener sentido a primera vista, pero en muchos casos existen razones válidas detrás de estas decisiones de diseño. Es importante comprender que los diseñadores no son tontos, sino que están resolviendo problemas específicos o trabajando dentro de ciertas restricciones.]]></description>
            <link>https://buttondown.email/hillelwayne/archive/more-software-projects-need-defenses-of-design/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://buttondown.email/hillelwayne/archive/more-software-projects-need-defenses-of-design/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The 11 Aspects of Good Code]]></title>
            <description><![CDATA[Las lecciones sobre la calidad del código comienzan en las primeras semanas de aprendizaje de programación, cuando a alguien nuevo en el campo se le enseñan los conceptos básicos de la nomenclatura de variables y se le explica por qué los lenguajes de programación tienen comentarios. Continúan en innumerables publicaciones de blogs y en cada debate sobre una solicitud de extracción. La formación en calidad de código impregna toda la carrera de una persona, pero es muy fácil perder de vista el motivo.]]></description>
            <link>https://www.pathsensitive.com/2023/07/the-11-aspects-of-good-code.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.pathsensitive.com/2023/07/the-11-aspects-of-good-code.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[How to Use AI to Do Stuff: An Opinionated Guide]]></title>
            <description><![CDATA[Los sistemas de IA cada vez más poderosos se están lanzando a un ritmo cada vez más rápido. Esta semana vio el debut de Claude 2, probablemente el segundo sistema de IA más capaz disponible para el público. Sin embargo, aún ninguna empresa de IA parece haber proporcionado documentación para el usuario, en su lugar, las únicas guías de usuario disponibles parecen ser hilos de influenciadores en Twitter. La documentación por rumor es una elección extraña para organizaciones que dicen estar preocupadas por el uso adecuado de sus tecnologías, pero aquí estamos.]]></description>
            <link>https://www.oneusefulthing.org/p/how-to-use-ai-to-do-stuff-an-opinionated</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.oneusefulthing.org/p/how-to-use-ai-to-do-stuff-an-opinionated</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I don't know how I feel about email]]></title>
            <description><![CDATA[Recientemente he estado intentando usar correo electrónico y simplemente no sé cómo debería sentirme al respecto. Hay muchos problemas fundamentales con él que parecen filtrarse en cada parte del protocolo, experiencia de usuario y todo esto simplemente me deja incierto acerca de su futuro.]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/idk-about-email</link>
            <guid isPermaLink="true">https://xeiaso.net/blog/idk-about-email</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>