<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></title>
        <description><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></description>
        <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        <image>
            <url>https://iyaki.ar/images/logo.webp</url>
            <title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title>
            <link>https://iyaki.ar/curated.html</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Jul 2023 16:07:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://iyaki.ar/curated-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <webMaster><![CDATA[Ivan Yaki]]></webMaster>
        <ttl>60</ttl>
        <category><![CDATA[Tecnología]]></category>
        <category><![CDATA[Diseño de sistemas]]></category>
        <category><![CDATA[Management]]></category>
        <item>
            <title><![CDATA[How Platform Engineering Works]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo, el autor comparte su experiencia como Ingeniero de Plataforma en Sotheby's y las lecciones que ha aprendido sobre cómo hacer que la Ingeniería de Plataforma funcione. Destaca la importancia de la velocidad, la estabilidad y una mentalidad de producto en este tipo de trabajo.]]></description>
            <link>https://chadxz.dev/platform/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://chadxz.dev/platform/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CS 242: Programming Languages, Fall 2018]]></title>
            <description><![CDATA[CS 242 explora modelos de computación, tanto antiguos, como la programación funcional con el cálculo lambda (circa 1930), como nuevos, como la programación segura en memoria con Rust (circa 2010). El estudio de los lenguajes de programación es igualmente teoría y sistemas, observando cómo una comprensión rigurosa de la sintaxis, estructura y semántica de la computación permite el razonamiento formal sobre el comportamiento y las propiedades de sistemas complejos del mundo real. A la luz de la explosión cámbrica de nuevos lenguajes de programación de hoy en día, este curso también busca proporcionar una claridad conceptual sobre cómo comparar y contrastar la multitud de lenguajes de programación, modelos y paradigmas en el panorama de la programación moderna. Ver el cronograma abajo para una lista completa de temas. Prerrequisitos: 103, 110. Iteraciones anteriores de este curso: Otoño 2017.]]></description>
            <link>https://stanford-cs242.github.io/f18/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://stanford-cs242.github.io/f18/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Brief, Incomplete, and Mostly Wrong History of Programming Languages]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo presenta una perspectiva valiosa y bien fundamentada sobre los desafíos que enfrentan los países en desarrollo en relación con la vacunación contra la COVID-19. Es importante tener en cuenta los obstáculos políticos, económicos y sociales que pueden obstaculizar la implementación exitosa de los programas de vacunación en estas regiones.]]></description>
            <link>https://james-iry.blogspot.com/2009/05/brief-incomplete-and-mostly-wrong.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://james-iry.blogspot.com/2009/05/brief-incomplete-and-mostly-wrong.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XML is the future]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo habla sobre cómo el XML fue considerado como la solución para todos los problemas de programación, pero resultó ser una deuda técnica y útil solo para ciertas cosas. La lección aprendida es que no hay una bala de plata, cada herramienta debe evaluarse desde el punto de vista de sus pros y contras, y todo tiene un costo y compromisos implícitos.]]></description>
            <link>https://www.bitecode.dev/p/hype-cycles</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.bitecode.dev/p/hype-cycles</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Infinite Hows (or, the Dangers Of The Five Whys)]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo se cuestiona el método de los 5 porqués y se sugiere una alternativa para una retrospectiva más efectiva que permita recopilar múltiples y diversas perspectivas. Se argumenta que preguntar "por qué" puede llevar a respuestas irrelevantes o simplistas, mientras que preguntar "cómo" resulta más útil para identificar las condiciones que permitieron que se produjera un evento y proporcionar datos operativos ricos.]]></description>
            <link>https://www.kitchensoap.com/2014/11/14/the-infinite-hows-or-the-dangers-of-the-five-whys/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.kitchensoap.com/2014/11/14/the-infinite-hows-or-the-dangers-of-the-five-whys/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Style your RSS feed]]></title>
            <description><![CDATA[RSS sigue siendo un protocolo activo y en uso, aunque no está en el mainstream y muchas personas no saben cómo usarlo. Este post explica cómo dar estilo a los feeds RSS para educar a los lectores y hacerlos más atractivos al mismo tiempo.]]></description>
            <link>https://darekkay.com/blog/rss-styling/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://darekkay.com/blog/rss-styling/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modelos para entender el problema... antes de proponer una solución Ágil]]></title>
            <description><![CDATA[El modelo "Perro, Vaca, Estrella" puede ser una herramienta útil para priorizar funcionalidades o productos en una empresa, pero es importante recordar que las soluciones deben estar acordes a los problemas y que las situaciones cambian constantemente. Es esencial conocer y entender el problema antes de plantear cualquier solución, independientemente de si se trata de una metodología ágil o no.]]></description>
            <link>https://www.javiergarzas.com/2023/06/modelos-para-entender-el-problema-antes-proponer-una-solucion-agil.html</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.javiergarzas.com/2023/06/modelos-para-entender-el-problema-antes-proponer-una-solucion-agil.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go slow to move fast]]></title>
            <description><![CDATA[Los equipos de ingeniería pueden mejorar a largo plazo su velocidad de desarrollo al reducir la velocidad a corto plazo. El término "deuda técnica" puede generar debate, pero es importante entender que implica una elección consciente en el desarrollo del producto, y no solo una etiqueta para los problemas que los ingenieros se enfrentan en el camino.]]></description>
            <link>https://jordankaye.dev/posts/go-slow-move-fast/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://jordankaye.dev/posts/go-slow-move-fast/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[How "Exit Traps" Can Make Your Bash Scripts Way More Robust And Reliable]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo ofrece un tip útil para hacer que tus scripts de bash sean más resistentes, garantizando que se realicen las operaciones de limpieza necesarias, incluso si ocurre algo inesperado. La clave es usar el pseudo-signal EXIT proporcionado por bash para atrapar comandos o funciones que se deben ejecutar cuando el script se cierra por cualquier motivo.]]></description>
            <link>http://redsymbol.net/articles/bash-exit-traps/</link>
            <guid isPermaLink="true">http://redsymbol.net/articles/bash-exit-traps/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikigai - Meaning and Purpose]]></title>
            <description><![CDATA[El artículo presentado ofrece una exploración interesante sobre la relación entre el tiempo libre y la felicidad de los trabajadores. Las conclusiones destacan la importancia de promover una mayor equidad en la distribución del tiempo libre y el cuidado de la salud mental de los empleados.]]></description>
            <link>https://unfix.com/blog/ikigai</link>
            <guid isPermaLink="true">https://unfix.com/blog/ikigai</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cyclic Dependency Space Toggles]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo, se presenta una técnica llamada "cambio cíclico" que permite seleccionar un valor de una lista en CSS a través de una única propiedad personalizada. Esta técnica se basa en el popular "cambio de espacio" y se pueden pasar los valores a través de múltiples métodos, tales como un pseudo-elemento o una API adicional.]]></description>
            <link>https://kizu.dev/cyclic-toggles/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://kizu.dev/cyclic-toggles/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flexible systems]]></title>
            <description><![CDATA[La capacidad de adaptarse y cambiar decisiones en el futuro es más importante que la perfección en cada decisión tomada al diseñar sistemas. Aunque cada decisión individual es importante, enfocarse en la facilidad de modificar decisiones en lugar de lograr la perfección en cada momento es más prudente para adaptarse a los requisitos cambiantes y reducir la incertidumbre en el dominio del problema.]]></description>
            <link>https://jordankaye.dev/posts/flexible-systems/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://jordankaye.dev/posts/flexible-systems/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Complete Guide to CSS Cascade Layers]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo explica cómo el color de un párrafo puede variar dependiendo de la prioridad de las capas y la importancia de los estilos en cascada. Incluso un selector universal puede tomar precedencia si está en una capa superior.]]></description>
            <link>https://css-tricks.com/css-cascade-layers/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://css-tricks.com/css-cascade-layers/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vim for The VS Code User: Part 1]]></title>
            <description><![CDATA[El autor comparte su experiencia personal sobre cómo se enganchó con Neovim y cómo quiere enseñar a otros cómo empezar con él y personalizarlo para mejorar su flujo de trabajo y convertir su IDE en un PDE. Pese a los desafíos, el esfuerzo vale la pena y se puede lograr un gran editor de código personalizado.]]></description>
            <link>https://itnext.io/vim-for-the-vs-code-user-part-1-initial-setup-53617a4905f4</link>
            <guid isPermaLink="true">https://itnext.io/vim-for-the-vs-code-user-part-1-initial-setup-53617a4905f4</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Work-From-Home Future Is Destroying Bosses' Brains]]></title>
            <description><![CDATA[La pandemia ha traído consigo la normalización del trabajo remoto, pero también plantea un desafío en cuanto a las expectativas de los empleadores sobre la propiedad que creen tener sobre sus trabajadores bajo contrato. La noción de "trabajo a tiempo completo" a menudo se utiliza para capturar la atención, el tiempo y la energía de una persona durante las horas de trabajo, pero con el trabajo remoto, esta dinámica cambia y las empresas luchan por el control de sus empleados.]]></description>
            <link>https://wheresyoured.at/p/the-work-from-home-future-is-destroying</link>
            <guid isPermaLink="true">https://wheresyoured.at/p/the-work-from-home-future-is-destroying</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compound Startups]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo plantea cómo el mercado del software ha pasado de la tendencia de descomponer tareas específicas para que sean abordadas por startups especializadas, a una nueva tendencia en la que se construyen empresas compuestas que ofrecen soluciones múltiples en un solo producto. Esta transición se debe al surgimiento de nuevas tecnologías que simplifican la entrega de software y al aumento de inversión de capital de riesgo en el mercado del software.]]></description>
            <link>https://nandu.substack.com/p/compound-startups</link>
            <guid isPermaLink="true">https://nandu.substack.com/p/compound-startups</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generating income from open source]]></title>
            <description><![CDATA[Ink, un proyecto de código abierto, no genera ingresos y esto es algo que afecta a muchos otros proyectos también. Las donaciones individuales pueden ser una forma de expresar gratitud, pero no son una fuente de ingresos estable. Los mantenedores de proyectos de código abierto deben considerar establecer relaciones comerciales con empresas que se benefician de su trabajo.]]></description>
            <link>https://vadimdemedes.com/posts/generating-income-from-open-source</link>
            <guid isPermaLink="true">https://vadimdemedes.com/posts/generating-income-from-open-source</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Finding Staff-Level Scope]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo se destacan las habilidades necesarias para ascender de Senior a Staff Software Engineer, donde la capacidad para identificar el alcance propio de un Staff es tan importante como la ejecución efectiva. Se presentan dos enfoques para encontrar este tipo de trabajo, tanto a través de la cadena de liderazgo como de persuasiones propias.]]></description>
            <link>https://www.developing.dev/p/finding-staff-level-scope?utm_source=substack&amp;utm_medium=email</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.developing.dev/p/finding-staff-level-scope?utm_source=substack&amp;utm_medium=email</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shuhari]]></title>
            <description><![CDATA[El artículo explica cómo el proceso de seguir las mejores prácticas en el desarrollo de software, eventualmente termina en romperlas y transcenderlas. El autor utiliza el concepto japonés Shuhari para explicar este proceso y cómo puede ser confuso para los principiantes en la industria. Finalmente, sugiere que se deben seguir las mejores prácticas de código limpio pero también saber dejarlas ir.]]></description>
            <link>https://frantic.im/shuhari/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://frantic.im/shuhari/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9 Senior Developer Mental Models Every Programmer Should Master]]></title>
            <description><![CDATA[Un buen Senior Developer no es solo alguien que conoce los frameworks más recientes, sino que sabe cómo pensar y tomar decisiones estratégicas. En este artículo, se presentan nueve modelos mentales que ayudarán a los desarrolladores a enfocarse en lo que realmente importa y lograr resultados significativos.]]></description>
            <link>https://dev.to/dragosnedelcu/9-senior-developer-mental-models-every-programmer-should-master-1jlk</link>
            <guid isPermaLink="true">https://dev.to/dragosnedelcu/9-senior-developer-mental-models-every-programmer-should-master-1jlk</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>