<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:a="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title><description>Artículos que me resultan útiles o interesantes</description><link>https://iyaki.ar/curated/</link><language>es</language><a:link href="https://iyaki.ar/curated/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><image><url>https://iyaki.ar/curated/logo.png</url><title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title><link>https://iyaki.ar/curated/</link></image><item><title><![CDATA[Understanding Domain-Driven Design]]></title><description><![CDATA[Desarrollo de software empresarial: comprendiendo el dominio y diseñando con base en él. ¡No necesitas frameworks, solo un marco de pruebas para asegurarte de que tu caso de uso funcione correctamente!]]></description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 01:06:58 +0000</pubDate><link>https://compiler.blog/understanding-domain-driven-design-part-2</link><guid isPermaLink="true">https://compiler.blog/understanding-domain-driven-design-part-2</guid></item><item><title><![CDATA[1 LOC - JavaScript utilities, in just One Line of Code!
]]></title><description><![CDATA[Mejores trucos de JavaScript y TypeScript: añade elementos entre elementos, genera un array de letras, repite un array, encuentra el índice del elemento mínimo y máximo. Aprende nuevas funciones útiles para manejar arrays.
]]></description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 01:06:58 +0000</pubDate><link>https://phuoc.ng/collection/1-loc/</link><guid isPermaLink="true">https://phuoc.ng/collection/1-loc/</guid></item><item><title><![CDATA[Eloquent JavaScript - A book about JavaScript, programming, and the wonders of the digital
]]></title><description><![CDATA[Un viaje al mundo de JavaScript, la programación y las maravillas digitales. ¡Descúbrelo en línea o adquiere tu copia en papel (3ª edición) ya! Escrito por Marijn Haverbeke, con ilustraciones de Péchane Sumi-e, Madalina Tantareanu, Antonio Perdomo Pastor, Jeff Avallone, Fabrice Creuzot y Thomas Palef. ¡Sumérgete en este mundo creativo ahora!
]]></description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 01:06:58 +0000</pubDate><link>https://eloquentjavascript.net/</link><guid isPermaLink="true">https://eloquentjavascript.net/</guid></item><item><title><![CDATA[Continuous Integration]]></title><description><![CDATA[Explorando la Integración Continua desde otra perspectiva: considerando diferentes estrategias para manejar el branching. Este artículo analiza el propósito del branching, qué significa integrar correctamente y el valor de la integración de alta frecuencia. No se trata tanto de un cómo hacerlo bien, sino de examinar el contexto más amplio de la Integración Continua con diversos patrones de branching.]]></description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 01:06:58 +0000</pubDate><link>https://martinfowler.com/articles/continuousIntegration.html</link><guid isPermaLink="true">https://martinfowler.com/articles/continuousIntegration.html</guid></item><item><title><![CDATA[Navigating around in your shell]]></title><description><![CDATA[Navega por tu shell de manera rápida y eficiente: trucos y consejos para dominar la navegación en directorios y maximizar tu productividad.]]></description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 01:06:58 +0000</pubDate><link>https://blog.meain.io/2023/navigating-around-in-shell/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.meain.io/2023/navigating-around-in-shell/</guid></item><item><title><![CDATA[30 Core Competencies Examples & How to Assess Them]]></title><description><![CDATA[Las competencias centrales de una empresa le proporcionan las habilidades esenciales y rasgos de personalidad que la hacen única y exitosa. Son como una "salsa secreta", transformando estructuras corporativas sin sabor en comunidades prósperas y distintivas. Sin embargo, para aprovechar el poder de esa "salsa secreta", primero debes entender los ingredientes. ¿Cuáles son las competencias de tu personal? Si no las conoces, contratar es como lanzar los dados.
]]></description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 01:06:58 +0000</pubDate><link>https://toggl.com/blog/core-competencies-examples</link><guid isPermaLink="true">https://toggl.com/blog/core-competencies-examples</guid></item><item><title><![CDATA[Falsehoods programmers believe about time zones
]]></title><description><![CDATA[Las conversiones de zona horaria pueden resultar complicadas, pero ¿y si existiera una solución simple? Mi experiencia intentando crear una herramienta de conversión me enseñó algunas lecciones valiosas. ¡Evita los errores comunes con este listado!
]]></description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 01:06:58 +0000</pubDate><link>https://www.zainrizvi.io/blog/falsehoods-programmers-believe-about-time-zones/</link><guid isPermaLink="true">https://www.zainrizvi.io/blog/falsehoods-programmers-believe-about-time-zones/</guid></item><item><title><![CDATA[Falsehoods Junior Developers believe about becoming Senior
]]></title><description><![CDATA["Senior developers are not mythical creatures with all the answers. They are skilled problem-solvers navigating a complex tech universe. Embrace the journey of growth and learning, rather than the illusion of perfection."
]]></description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 01:06:58 +0000</pubDate><link>https://vadimkravcenko.com/shorts/falsehoods-junior-developers-believe-about-becoming-senior/</link><guid isPermaLink="true">https://vadimkravcenko.com/shorts/falsehoods-junior-developers-believe-about-becoming-senior/</guid></item><item><title><![CDATA[Low-Context DevOps]]></title><description><![CDATA[¿Con qué frecuencia tu trabajo se bloquea mientras esperas una respuesta de un compañero de trabajo, pasas horas investigando cómo hacer algo que debería ser trivial, o desperdicias días en una tarea solo para descubrir más tarde que había una forma más fácil? Estas son señales de alerta de que trabajas en un entorno de alto contexto y te falta contexto. ¡Arreglemos esto! ]]></description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 01:06:58 +0000</pubDate><link>https://www.usenix.org/publications/loginonline/low-context-devops</link><guid isPermaLink="true">https://www.usenix.org/publications/loginonline/low-context-devops</guid></item><item><title><![CDATA[Messaging Flavours]]></title><description><![CDATA[]]></description><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 01:06:58 +0000</pubDate><link>https://verraes.net/2015/01/messaging-flavours/</link><guid isPermaLink="true">https://verraes.net/2015/01/messaging-flavours/</guid></item></channel></rss>