<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:a="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title><description>Artículos que me resultan útiles o interesantes</description><link>https://iyaki.ar/curated/</link><language>es</language><a:link href="https://iyaki.ar/curated/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><image><url>https://iyaki.ar/blog/logo.png</url><title>mi Blog | iyaki</title><link>https://iyaki.ar/blog/</link></image><item><title>Understanding Domain-Driven Design</title><description><![CDATA[Desarrollo de software empresarial: comprendiendo el dominio y diseñando con base en él. ¡No necesitas frameworks, solo un marco de pruebas para asegurarte de que tu caso de uso funcione correctamente!]]></description><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:29:44 +0000</pubDate><link>https://compiler.blog/understanding-domain-driven-design-part-2</link><guid isPermaLink="true">https://compiler.blog/understanding-domain-driven-design-part-2</guid></item><item><title>Continuous Integration</title><description><![CDATA[Explorando la Integración Continua desde otra perspectiva: considerando diferentes estrategias para manejar el branching. Este artículo analiza el propósito del branching, qué significa integrar correctamente y el valor de la integración de alta frecuencia. No se trata tanto de un cómo hacerlo bien, sino de examinar el contexto más amplio de la Integración Continua con diversos patrones de branching.]]></description><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:29:44 +0000</pubDate><link>https://martinfowler.com/articles/continuousIntegration.html</link><guid isPermaLink="true">https://martinfowler.com/articles/continuousIntegration.html</guid></item><item><title>Navigating around in your shell</title><description><![CDATA[Navega por tu shell de manera rápida y eficiente: trucos y consejos para dominar la navegación en directorios y maximizar tu productividad.]]></description><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:29:44 +0000</pubDate><link>https://blog.meain.io/2023/navigating-around-in-shell/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.meain.io/2023/navigating-around-in-shell/</guid></item><item><title>30 Core Competencies Examples & How to Assess Them</title><description><![CDATA[Las competencias centrales de una empresa le proporcionan las habilidades esenciales y rasgos de personalidad que la hacen única y exitosa. Son como una "salsa secreta", transformando estructuras corporativas sin sabor en comunidades prósperas y distintivas. Sin embargo, para aprovechar el poder de esa "salsa secreta", primero debes entender los ingredientes. ¿Cuáles son las competencias de tu personal? Si no las conoces, contratar es como lanzar los dados.
]]></description><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:29:44 +0000</pubDate><link>https://toggl.com/blog/core-competencies-examples</link><guid isPermaLink="true">https://toggl.com/blog/core-competencies-examples</guid></item><item><title>Low-Context DevOps</title><description><![CDATA[¿Con qué frecuencia tu trabajo se bloquea mientras esperas una respuesta de un compañero de trabajo, pasas horas investigando cómo hacer algo que debería ser trivial, o desperdicias días en una tarea solo para descubrir más tarde que había una forma más fácil? Estas son señales de alerta de que trabajas en un entorno de alto contexto y te falta contexto. ¡Arreglemos esto! ]]></description><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:29:44 +0000</pubDate><link>https://www.usenix.org/publications/loginonline/low-context-devops</link><guid isPermaLink="true">https://www.usenix.org/publications/loginonline/low-context-devops</guid></item><item><title>Messaging Flavours</title><description><![CDATA[]]></description><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:29:44 +0000</pubDate><link>https://verraes.net/2015/01/messaging-flavours/</link><guid isPermaLink="true">https://verraes.net/2015/01/messaging-flavours/</guid></item><item><title>67 Weird Debugging Tricks Your Browser Doesn't Want You to Know</title><description><![CDATA[Trucos sorprendentes para aprovechar al máximo el depurador del navegador: desde condiciones inesperadas en puntos de interrupción hasta el uso de console.log en el panel de seguimiento y mucho más.]]></description><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:29:44 +0000</pubDate><link>https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks</link><guid isPermaLink="true">https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks</guid></item><item><title>We are drowning in Google's magnanimity</title><description><![CDATA[La confusión detrás de OKRs y Kubernetes: ¿son realmente herramientas útiles o estrategias de distracción de Google para las startups?]]></description><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:29:44 +0000</pubDate><link>https://www.kpassa.me/posts/google/</link><guid isPermaLink="true">https://www.kpassa.me/posts/google/</guid></item><item><title>The CodeStitch Page Speed Handbook - Everything you need to know to get a 100/100 Page Speed Score</title><description><![CDATA[Todo lo que necesitas saber para obtener una puntuación de velocidad de página de 100/100. Optimiza el tamaño de tus imágenes según la pantalla y acelera el tiempo de carga de tu página.]]></description><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:29:44 +0000</pubDate><link>https://codestitch.app/page-speed-handbook</link><guid isPermaLink="true">https://codestitch.app/page-speed-handbook</guid></item><item><title>Patterns for Managing Source Code Branches</title><description><![CDATA[El código fuente es un activo vital para cualquier equipo de desarrollo de software, y a lo largo de los años se han desarrollado herramientas de gestión de código fuente para mantenerlo en buen estado. Estas herramientas permiten rastrear los cambios, de manera que se puedan recrear versiones anteriores del software y ver cómo se va desarrollando con el tiempo. También son esenciales para coordinar un equipo de varios programadores que trabajan en un código común. Al registrar los cambios que cada desarrollador realiza, estos sistemas pueden hacer un seguimiento de múltiples líneas de trabajo y ayudar a fusionarlas.]]></description><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 03:29:44 +0000</pubDate><link>https://martinfowler.com/articles/branching-patterns.html</link><guid isPermaLink="true">https://martinfowler.com/articles/branching-patterns.html</guid></item></channel></rss>