<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:a="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title><description>Artículos que me resultan útiles o interesantes</description><link>https://iyaki.ar/curated/</link><language>es</language><a:link href="https://iyaki.ar/curated/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><image><url>https://iyaki.ar/blog/logo.png</url><title>mi Blog | iyaki</title><link>https://iyaki.ar/blog/</link></image><item><title>¡IMPORTANTE! Este feed RSS podría dejar de funcionar.</title><description><![CDATA[
					<blockquote>Hay nuevos <i lang="en">feeds</i> <abbr title="Really Simple Sindication" lang="en">RSS</abbr> para mi <span lang="en">website</span> (tanto para el recopilador de contenidos curados, como para mis <span lang="en">posts</span>).</p>
						<p>Las nuevas <abbr title="Uniform Resource Identifier" lang="en">URI</abbr> son:</p>
						<ul>
						<li><a href="https://iyaki.ar/curated/feed.xml" target="_blank">Recopilador de contenidos curados: <code>/curated/feed.xml</code></a>.</li>
						<li><a href="https://iyaki.ar/posts/feed.xml" target="_blank"><span lang="en">Posts</span>: <code>/posts/feed.xml</code></a>.</li>
						</ul>
						<>Los <i lang="en">feeds</i> anteriores (<code>/curated-rss.xml</code> y <code>posts/rss.xml</code>) en poco tiempo dejarán de funcionar.</blockquote>
						<article>
						<h1>Efectos colaterales de la migración a eleventy</h1>
						<p>Si siguen mis <span lang="en">posts</span> ya lo sabrán, y si no, se estarán enterando ahora; hace algún tiempo comencé a migrar mi sitio <span lang="en">web</span> <a href="https://iyaki.ar" target="_blank">iyaki.ar</a> para generarlo utilizando <a href="https://www.11ty.dev/" target="_blank" lang="en" hreflang="en">eleventy</a>.</p>
<p>Esta migración trajo consigo varios cambios positivos; me ayudo a simplificar bastante mi proceso de publicación de artículos y me ha dado nuevas herramientas con las que seguir mejorando este sitio.</p>
<p>Una de estas mejoras tiene que ver con el manejo de las <abbr title="Uniform Resource Identifier" lang="en">URI</abbr>, particularmente de su path.</p>
<p><span lang="en">Eleventy</span>, por defecto, evita incluir la extensión de los archivos <abbr title="Hyper Text Markup Language" lang="en">HTML</abbr> como parte de la ruta. Para esto genera directorios con los nombres de los archivos y, dentro de estos, genera un “index.html”. Este es un patrón bastante común y estándar en la <i lang="en">World Wide Web</i>. <span lang="en">Eleventy</span> no obliga a utilizar este patrón pero <a href="https://www.11ty.dev/docs/permalinks/#cool-uris-dont-change" target="_blank" hreflang="en">sus argumentos a favor</a> (que en realidad son los de <a href="https://www.w3.org/Provider/Style/URI.html.en" target="_blank" hreflang="en">Cool URIs don’t change</a>) me convencieron, a pesar de que eso significara, en lo inmediato, cambiar las <abbr title="Uniform Resource Identifier" lang="en">URI</abbr> de mi web 😱 (pronto publicaré un post sobre como evitar que estos cambios sean un problema).</p>
<p>A decir verdad, siempre preferí el patrón de múltiples <code>index.html</code> por brindar una mucho mejor experiencia para los usuarios finales (ustedes); pero al sopesarlo contra las desventajas que traía para la experiencia del desarrollador (yo) termine inclinándome por tener cada archivo con su nombre correspondiente (lo sé, muy egoísta de mi parte).<br>
Ahora, con eleventy, sin ninguna configuración adicional, si un directorio y un archivo comparten el nombre (ignorando la extensión), automágicamente <sup class="footnote-ref"><a href="#fn1" id="fnref1">[1]</a></sup>, pasan al patrón de: <code>/nombre/index.html</code>.</p>
<h2>Me fui un poco por las ramas</h2>
<p>Lo importante, es que casos que antes resolvía de maneras un tanto extrañas como <code>/rss-curated.xml</code> ahora pueden resolverse de manera más natural (<code>/curated/feed.xml</code>) y decidí adoptar esta nueva posibilidad, por lo que los <i lang="en">feeds</i> de mi <i lang="en">website</i> sufrirán los siguientes cambios:</p>
<ul>
<li>El <i lang="en">feed</i> que se encontraba en <code>/curated-rss.xml</code> pasara a ubicarse en <a href="https://iyaki.ar/curated/feed.xml" target="_blank"><code>/curated/feed.xml</code></a>.</li>
<li>El <i lang="en">feed</i> que se encontraba en <code>/posts/rss.xml</code> pasara a ubicarse en <a href="https://iyaki.ar/posts/feed.xml" target="_blank"><code>/posts/feed.xml</code></a>.</li>
</ul>
<p>Ahora mismo cualquiera de las cuatro opciones es válida y devolverá el feed correspondiente, pero mi intención es poder dar de baja <code>/curated-rss.xml</code> y <code>/posts/rss.xml</code> dentro de poco.</p>
<p>Para seguir suscriptos a <a href="https://iyaki.ar/blog" target="_blank">mis artículos</a> o a las entradas del <a href="https://iyaki.ar/curated" target="_blank">recopilador de contenidos curados</a>, agreguen los nuevos <i lang="en">feeds</i> en sus agregadores de noticias.</p>
<p>Respecto al cambio del término <i lang="en">RSS</i> por <i lang="en">feed</i> en los nombres de los archivos, lo hice para no acoplarlos a ninguna tecnología específica y poder cambiar su contenido o la forma en que son generados sin causar confusiones. De hecho, creo que ya no son más <abbr title="Really Simple Sindication" lang="en">RSS</abbr> “puro” sino que, actualmente, son <a href="https://wikipedia.org/wiki/Atom_(web_standard)" target="_blank" lang="en" hreflang="en">feeds atom</a>, pero que esto no los preocupe, la mayoría de los programas y servicios son compatibles con ambos formatos. Y dado que los <i lang="en">feeds</i> ya se encuentran actualizados, si llegaron hasta este post significa que su agregador de noticias es compatible.</p>
<p>Eso es todo por ahora, espero poder subir pronto un nuevo post contando algunas novedades y nuevas experiencias que tuve los últimos días al continuar avanzando con la migración de mi <i lang="en">web</i>.</p>
<p>Por so no vuelvo a publicar nada en lo que queda del 2023, ¡Felices fiestas!</p>
<hr class="footnotes-sep">
<section class="footnotes">
<ol class="footnotes-list">
<li id="fn1" class="footnote-item"><p>En lo que a mí respecta, todos los derechos de este término están reservados para Julian Fariña. <a href="#fnref1" class="footnote-backref">↩</a></p>
</li>
</ol>
</section>
</article>
				]]></description><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 21:49:15 -0300</pubDate><link>https://iyaki.ar/posts/20231217_cambios_en_feeds_rss/</link><guid isPermaLink="true">https://iyaki.ar/posts/20231217_cambios_en_feeds_rss/</guid></item><item><title>Understanding Domain-Driven Design</title><description><![CDATA[Desarrollo de software empresarial: comprendiendo el dominio y diseñando con base en él. ¡No necesitas frameworks, solo un marco de pruebas para asegurarte de que tu caso de uso funcione correctamente!]]></description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 19:26:09 +0000</pubDate><link>https://compiler.blog/understanding-domain-driven-design-part-2</link><guid isPermaLink="true">https://compiler.blog/understanding-domain-driven-design-part-2</guid></item><item><title>Continuous Integration</title><description><![CDATA[Explorando la Integración Continua desde otra perspectiva: considerando diferentes estrategias para manejar el branching. Este artículo analiza el propósito del branching, qué significa integrar correctamente y el valor de la integración de alta frecuencia. No se trata tanto de un cómo hacerlo bien, sino de examinar el contexto más amplio de la Integración Continua con diversos patrones de branching.]]></description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 19:26:09 +0000</pubDate><link>https://martinfowler.com/articles/continuousIntegration.html</link><guid isPermaLink="true">https://martinfowler.com/articles/continuousIntegration.html</guid></item><item><title>Navigating around in your shell</title><description><![CDATA[Navega por tu shell de manera rápida y eficiente: trucos y consejos para dominar la navegación en directorios y maximizar tu productividad.]]></description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 19:26:09 +0000</pubDate><link>https://blog.meain.io/2023/navigating-around-in-shell/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.meain.io/2023/navigating-around-in-shell/</guid></item><item><title>Low-Context DevOps</title><description><![CDATA[¿Con qué frecuencia tu trabajo se bloquea mientras esperas una respuesta de un compañero de trabajo, pasas horas investigando cómo hacer algo que debería ser trivial, o desperdicias días en una tarea solo para descubrir más tarde que había una forma más fácil? Estas son señales de alerta de que trabajas en un entorno de alto contexto y te falta contexto. ¡Arreglemos esto! ]]></description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 19:26:09 +0000</pubDate><link>https://www.usenix.org/publications/loginonline/low-context-devops#:~:text=A%20low%2Dcontext%20environment%20is,RC)%20needed%20to%20be%20successful.</link><guid isPermaLink="true">https://www.usenix.org/publications/loginonline/low-context-devops#:~:text=A%20low%2Dcontext%20environment%20is,RC)%20needed%20to%20be%20successful.</guid></item><item><title>Messaging Flavours</title><description><![CDATA[]]></description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 19:26:09 +0000</pubDate><link>https://verraes.net/2015/01/messaging-flavours/</link><guid isPermaLink="true">https://verraes.net/2015/01/messaging-flavours/</guid></item><item><title>67 Weird Debugging Tricks Your Browser Doesn't Want You to Know</title><description><![CDATA[Trucos sorprendentes para aprovechar al máximo el depurador del navegador: desde condiciones inesperadas en puntos de interrupción hasta el uso de console.log en el panel de seguimiento y mucho más.]]></description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 19:26:09 +0000</pubDate><link>https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks</link><guid isPermaLink="true">https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks</guid></item><item><title>We are drowning in Google's magnanimity</title><description><![CDATA[La confusión detrás de OKRs y Kubernetes: ¿son realmente herramientas útiles o estrategias de distracción de Google para las startups?]]></description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 19:26:09 +0000</pubDate><link>https://www.kpassa.me/posts/google/</link><guid isPermaLink="true">https://www.kpassa.me/posts/google/</guid></item><item><title>The CodeStitch Page Speed Handbook - Everything you need to know to get a 100/100 Page Speed Score</title><description><![CDATA[Todo lo que necesitas saber para obtener una puntuación de velocidad de página de 100/100. Optimiza el tamaño de tus imágenes según la pantalla y acelera el tiempo de carga de tu página.]]></description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 19:26:09 +0000</pubDate><link>https://codestitch.app/page-speed-handbook</link><guid isPermaLink="true">https://codestitch.app/page-speed-handbook</guid></item><item><title>Patterns for Managing Source Code Branches</title><description><![CDATA[El código fuente es un activo vital para cualquier equipo de desarrollo de software, y a lo largo de los años se han desarrollado herramientas de gestión de código fuente para mantenerlo en buen estado. Estas herramientas permiten rastrear los cambios, de manera que se puedan recrear versiones anteriores del software y ver cómo se va desarrollando con el tiempo. También son esenciales para coordinar un equipo de varios programadores que trabajan en un código común. Al registrar los cambios que cada desarrollador realiza, estos sistemas pueden hacer un seguimiento de múltiples líneas de trabajo y ayudar a fusionarlas.]]></description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 19:26:09 +0000</pubDate><link>https://martinfowler.com/articles/branching-patterns.html</link><guid isPermaLink="true">https://martinfowler.com/articles/branching-patterns.html</guid></item><item><title>100 Soft Skills Assessment and Interview Questions</title><description><![CDATA[¿Estás teniendo dificultades para encontrar candidatos con las habilidades blandas esenciales para tu equipo? Aunque es cierto que existe una brecha creciente de habilidades que dificulta cada vez más encontrar y contratar a los mejores talentos, el problema también podría estar en tu proceso de entrevistas, específicamente en las preguntas relacionadas con las habilidades blandas que estás haciendo. Nosotros hemos enfrentado el mismo problema en el pasado, por eso hemos compilado una lista completa de preguntas interesantes diseñadas para ayudar a los gerentes de contratación y los equipos de reclutamiento a identificar a los mejores talentos. Este guía explica qué son las habilidades blandas, por qué son importantes y cómo comprender si el candidato tiene las habilidades blandas necesarias para el trabajo. También proporcionamos 100 preguntas de evaluación e entrevista sobre habilidades blandas que te ayudarán a identificar y contratar a los mejores talentos. ¿Ya sabes en qué estás interesado/a? Puedes ir directamente a la sección haciendo clic en los enlaces de abajo. 🚀]]></description><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 19:26:09 +0000</pubDate><link>https://toggl.com/blog/100-soft-skills-questions-to-help-you-hire-top-talent</link><guid isPermaLink="true">https://toggl.com/blog/100-soft-skills-questions-to-help-you-hire-top-talent</guid></item></channel></rss>