<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:a="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title><description>Artículos que me resultan útiles o interesantes</description><link>https://iyaki.ar/curated/</link><language>es</language><a:link href="https://iyaki.ar/curated/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><image><url>https://iyaki.ar/blog/logo.png</url><title>mi Blog | iyaki</title><link>https://iyaki.ar/blog/</link></image><item><title>Navigating around in your shell</title><description><![CDATA[Navega por tu shell de manera rápida y eficiente: trucos y consejos para dominar la navegación en directorios y maximizar tu productividad.]]></description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 01:33:13 +0000</pubDate><link>https://blog.meain.io/2023/navigating-around-in-shell/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.meain.io/2023/navigating-around-in-shell/</guid></item><item><title>67 Weird Debugging Tricks Your Browser Doesn't Want You to Know</title><description><![CDATA[Trucos sorprendentes para aprovechar al máximo el depurador del navegador: desde condiciones inesperadas en puntos de interrupción hasta el uso de console.log en el panel de seguimiento y mucho más.]]></description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 01:33:13 +0000</pubDate><link>https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks</link><guid isPermaLink="true">https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks</guid></item><item><title>We are drowning in Google's magnanimity</title><description><![CDATA[La confusión detrás de OKRs y Kubernetes: ¿son realmente herramientas útiles o estrategias de distracción de Google para las startups?]]></description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 01:33:13 +0000</pubDate><link>https://www.kpassa.me/posts/google/</link><guid isPermaLink="true">https://www.kpassa.me/posts/google/</guid></item><item><title>The CodeStitch Page Speed Handbook - Everything you need to know to get a 100/100 Page Speed Score</title><description><![CDATA[Todo lo que necesitas saber para obtener una puntuación de velocidad de página de 100/100. Optimiza el tamaño de tus imágenes según la pantalla y acelera el tiempo de carga de tu página.]]></description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 01:33:13 +0000</pubDate><link>https://codestitch.app/page-speed-handbook</link><guid isPermaLink="true">https://codestitch.app/page-speed-handbook</guid></item><item><title>Pesky little scripts</title><description><![CDATA[Haciendo que tus scripts personalizados y alias destaquen en la lista de completado de pestañas.]]></description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 01:33:13 +0000</pubDate><link>https://rednafi.com/misc/pesky_little_scripts</link><guid isPermaLink="true">https://rednafi.com/misc/pesky_little_scripts</guid></item><item><title>6 tiny wording tweaks to level up your communication as a software engineer</title><description><![CDATA[¿Estarías abierto a colaborar en la redacción de un breve artículo para alinearnos en el rumbo a seguir?]]></description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 01:33:13 +0000</pubDate><link>https://careercutler.substack.com/p/6-tiny-wording-tweaks-to-level-up</link><guid isPermaLink="true">https://careercutler.substack.com/p/6-tiny-wording-tweaks-to-level-up</guid></item><item><title>11 Ways to Optimize Your Website</title><description><![CDATA[Optimiza el rendimiento de tu sitio web y mejora la experiencia del usuario al minimizar y combinar los archivos estáticos, optimizar las imágenes y utilizar herramientas como FFmpeg para convertir tus imágenes localmente.]]></description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 01:33:13 +0000</pubDate><link>https://levelup.gitconnected.com/11-ways-to-optimize-your-website-1711b0d42de8</link><guid isPermaLink="true">https://levelup.gitconnected.com/11-ways-to-optimize-your-website-1711b0d42de8</guid></item><item><title>Mastering HTML DOM manipulation with vanilla JavaScript</title><description><![CDATA[El desarrollo web avanza a una velocidad impresionante. Aunque contamos con herramientas modernas como Angular, VueJS, React, Solid y Svelte, todavía debemos lidiar con el Modelo de Objetos del Documento (DOM). Conoce las APIs del DOM y cómo utilizarlas para dominar la manipulación con JavaScript puro.]]></description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 01:33:13 +0000</pubDate><link>https://phuoc.ng/collection/html-dom/</link><guid isPermaLink="true">https://phuoc.ng/collection/html-dom/</guid></item><item><title>Designing Web Design Documentation</title><description><![CDATA[La documentación de diseño digital: una guía y manifiesto, donde la belleza y la utilidad se unen para crear un producto sólido.]]></description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 01:33:13 +0000</pubDate><link>https://www.smashingmagazine.com/2023/11/designing-web-design-documentation/</link><guid isPermaLink="true">https://www.smashingmagazine.com/2023/11/designing-web-design-documentation/</guid></item><item><title>The Architecture Behind A One-Person Tech Startup</title><description><![CDATA[Este ejemplo de Panelbear es un portal de facturación al cliente que funciona muy bien para las SaaS que solo tienen algunos planes, aunque no sería escalable para tiendas en línea con miles de productos individuales. No es necesario agregar ningún agente de registro a mi código, ya que simplemente registro en stdout y Kubernetes recolecta y rota automáticamente los registros por mí. Además, puedo inspeccionar los registros fácilmente utilizando stern, una herramienta CLI para Kubernetes que hace que seguir los registros de la aplicación en múltiples pods sea muy sencillo.]]></description><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 01:33:13 +0000</pubDate><link>https://anthonynsimon.com/blog/one-man-saas-architecture/</link><guid isPermaLink="true">https://anthonynsimon.com/blog/one-man-saas-architecture/</guid></item></channel></rss>