<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:a="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title><description>Artículos que me resultan útiles o interesantes</description><link>https://iyaki.ar/curated/</link><language>es</language><a:link href="https://iyaki.ar/curated/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><image><url>https://iyaki.ar/curated/logo.png</url><title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title><link>https://iyaki.ar/curated/</link></image><item><title><![CDATA[Understanding Domain-Driven Design]]></title><description><![CDATA[Desarrollo de software empresarial: comprendiendo el dominio y diseñando con base en él. ¡No necesitas frameworks, solo un marco de pruebas para asegurarte de que tu caso de uso funcione correctamente!]]></description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:18:15 +0000</pubDate><link>https://compiler.blog/understanding-domain-driven-design-part-2</link><guid isPermaLink="true">https://compiler.blog/understanding-domain-driven-design-part-2</guid></item><item><title><![CDATA[1 LOC - JavaScript utilities, in just One Line of Code!
]]></title><description><![CDATA[Mejores trucos de JavaScript y TypeScript: añade elementos entre elementos, genera un array de letras, repite un array, encuentra el índice del elemento mínimo y máximo. Aprende nuevas funciones útiles para manejar arrays.
]]></description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:18:15 +0000</pubDate><link>https://phuoc.ng/collection/1-loc/</link><guid isPermaLink="true">https://phuoc.ng/collection/1-loc/</guid></item><item><title><![CDATA[Design for developers
]]></title><description><![CDATA[Introducción al pensamiento de diseño para desarrolladores web: entendiendo la importancia de la experiencia del usuario y la teoría del diseño en la creación de sitios web. Aunque no quieran ser diseñadores, es crucial que los desarrolladores comprendan los briefs de diseño y sepan ponerse en la piel del usuario. Esto no solo mejorará sus portfolios, sino que también les permitirá destacarse en un mercado cada vez más competitivo.
]]></description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:18:15 +0000</pubDate><link>https://developer.mozilla.org/en-US/curriculum/core/design-for-developers/</link><guid isPermaLink="true">https://developer.mozilla.org/en-US/curriculum/core/design-for-developers/</guid></item><item><title><![CDATA[An Open Letter to JavaScript Leaders Regarding Semicolons
]]></title><description><![CDATA[La correcta utilización del \n al final de una declaración es fundamental para evitar confusiones en el código. Aunque en algunos casos puede resultar útil, es importante recordar que su uso puede alterar la interpretación del programa. La consistencia y claridad en la escritura del código siempre son clave en el desarrollo de software.
]]></description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:18:15 +0000</pubDate><link>https://blog.izs.me/2010/12/an-open-letter-to-javascript-leaders-regarding/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.izs.me/2010/12/an-open-letter-to-javascript-leaders-regarding/</guid></item><item><title><![CDATA[Eloquent JavaScript - A book about JavaScript, programming, and the wonders of the digital
]]></title><description><![CDATA[Un viaje al mundo de JavaScript, la programación y las maravillas digitales. ¡Descúbrelo en línea o adquiere tu copia en papel (3ª edición) ya! Escrito por Marijn Haverbeke, con ilustraciones de Péchane Sumi-e, Madalina Tantareanu, Antonio Perdomo Pastor, Jeff Avallone, Fabrice Creuzot y Thomas Palef. ¡Sumérgete en este mundo creativo ahora!
]]></description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:18:15 +0000</pubDate><link>https://eloquentjavascript.net/</link><guid isPermaLink="true">https://eloquentjavascript.net/</guid></item><item><title><![CDATA[Shift From “Product First” to “Product Last”
]]></title><description><![CDATA[Enfocarnos en el producto no significa priorizar solo la entrega de funciones, sino en cómo satisfacer a los clientes. Debemos ganar clientes, hacerlos felices, retenerlos y generar crecimiento para nuestra empresa. Necesitamos poner las necesidades del usuario primero, no solo centrarnos en el producto. ¿Estamos realmente entregando valor y satisfaciendo a nuestros clientes, o solo contando funciones y plazos?
]]></description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:18:15 +0000</pubDate><link>https://rbefored.com/shift-from-product-first-to-product-last-726e0ea64a67</link><guid isPermaLink="true">https://rbefored.com/shift-from-product-first-to-product-last-726e0ea64a67</guid></item><item><title><![CDATA[Continuous Integration]]></title><description><![CDATA[Explorando la Integración Continua desde otra perspectiva: considerando diferentes estrategias para manejar el branching. Este artículo analiza el propósito del branching, qué significa integrar correctamente y el valor de la integración de alta frecuencia. No se trata tanto de un cómo hacerlo bien, sino de examinar el contexto más amplio de la Integración Continua con diversos patrones de branching.]]></description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:18:15 +0000</pubDate><link>https://martinfowler.com/articles/continuousIntegration.html</link><guid isPermaLink="true">https://martinfowler.com/articles/continuousIntegration.html</guid></item><item><title><![CDATA[Navigating around in your shell]]></title><description><![CDATA[Navega por tu shell de manera rápida y eficiente: trucos y consejos para dominar la navegación en directorios y maximizar tu productividad.]]></description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:18:15 +0000</pubDate><link>https://blog.meain.io/2023/navigating-around-in-shell/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.meain.io/2023/navigating-around-in-shell/</guid></item><item><title><![CDATA[Have Concerns And Commit
]]></title><description><![CDATA[Tomando decisiones de arriba hacia abajo: cómo comunicar una decisión con la que no estás de acuerdo. La clave es comprometerse en el proceso y luego describirlo claramente. La comunicación asertiva es fundamental para mantener la cultura empresarial intacta.
]]></description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:18:15 +0000</pubDate><link>https://staysaasy.com/leadership/2024/04/04/have-concerns-and-commit.html</link><guid isPermaLink="true">https://staysaasy.com/leadership/2024/04/04/have-concerns-and-commit.html</guid></item><item><title><![CDATA[30 Core Competencies Examples & How to Assess Them]]></title><description><![CDATA[Las competencias centrales de una empresa le proporcionan las habilidades esenciales y rasgos de personalidad que la hacen única y exitosa. Son como una "salsa secreta", transformando estructuras corporativas sin sabor en comunidades prósperas y distintivas. Sin embargo, para aprovechar el poder de esa "salsa secreta", primero debes entender los ingredientes. ¿Cuáles son las competencias de tu personal? Si no las conoces, contratar es como lanzar los dados.
]]></description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:18:15 +0000</pubDate><link>https://toggl.com/blog/core-competencies-examples</link><guid isPermaLink="true">https://toggl.com/blog/core-competencies-examples</guid></item></channel></rss>