<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:a="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title><description>Artículos que me resultan útiles o interesantes</description><link>https://iyaki.ar/curated/</link><language>es</language><a:link href="https://iyaki.ar/curated/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><image><url>https://iyaki.ar/blog/logo.png</url><title>mi Blog | iyaki</title><link>https://iyaki.ar/blog/</link></image><item><title>¡IMPORTANTE! Este feed RSS podría dejar de funcionar.</title><description><![CDATA[
					<blockquote>Hay nuevos <i lang="en">feeds</i> <abbr title="Really Simple Sindication" lang="en">RSS</abbr> para mi <span lang="en">website</span> (tanto para el recopilador de contenidos curados, como para mis <span lang="en">posts</span>).</p>
						<p>Las nuevas <abbr title="Uniform Resource Identifier" lang="en">URI</abbr> son:</p>
						<ul>
						<li><a href="https://iyaki.ar/curated/feed.xml" target="_blank">Recopilador de contenidos curados: <code>/curated/feed.xml</code></a>.</li>
						<li><a href="https://iyaki.ar/posts/feed.xml" target="_blank"><span lang="en">Posts</span>: <code>/posts/feed.xml</code></a>.</li>
						</ul>
						<>Los <i lang="en">feeds</i> anteriores (<code>/curated-rss.xml</code> y <code>posts/rss.xml</code>) en poco tiempo dejarán de funcionar.</blockquote>
						<article>
						<h1>Efectos colaterales de la migración a eleventy</h1>
						<p>Si siguen mis <span lang="en">posts</span> ya lo sabrán, y si no, se estarán enterando ahora; hace algún tiempo comencé a migrar mi sitio <span lang="en">web</span> <a href="https://iyaki.ar" target="_blank">iyaki.ar</a> para generarlo utilizando <a href="https://www.11ty.dev/" target="_blank" lang="en" hreflang="en">eleventy</a>.</p>
<p>Esta migración trajo consigo varios cambios positivos; me ayudo a simplificar bastante mi proceso de publicación de artículos y me ha dado nuevas herramientas con las que seguir mejorando este sitio.</p>
<p>Una de estas mejoras tiene que ver con el manejo de las <abbr title="Uniform Resource Identifier" lang="en">URI</abbr>, particularmente de su path.</p>
<p><span lang="en">Eleventy</span>, por defecto, evita incluir la extensión de los archivos <abbr title="Hyper Text Markup Language" lang="en">HTML</abbr> como parte de la ruta. Para esto genera directorios con los nombres de los archivos y, dentro de estos, genera un “index.html”. Este es un patrón bastante común y estándar en la <i lang="en">World Wide Web</i>. <span lang="en">Eleventy</span> no obliga a utilizar este patrón pero <a href="https://www.11ty.dev/docs/permalinks/#cool-uris-dont-change" target="_blank" hreflang="en">sus argumentos a favor</a> (que en realidad son los de <a href="https://www.w3.org/Provider/Style/URI.html.en" target="_blank" hreflang="en">Cool URIs don’t change</a>) me convencieron, a pesar de que eso significara, en lo inmediato, cambiar las <abbr title="Uniform Resource Identifier" lang="en">URI</abbr> de mi web 😱 (pronto publicaré un post sobre como evitar que estos cambios sean un problema).</p>
<p>A decir verdad, siempre preferí el patrón de múltiples <code>index.html</code> por brindar una mucho mejor experiencia para los usuarios finales (ustedes); pero al sopesarlo contra las desventajas que traía para la experiencia del desarrollador (yo) termine inclinándome por tener cada archivo con su nombre correspondiente (lo sé, muy egoísta de mi parte).<br>
Ahora, con eleventy, sin ninguna configuración adicional, si un directorio y un archivo comparten el nombre (ignorando la extensión), automágicamente <sup class="footnote-ref"><a href="#fn1" id="fnref1">[1]</a></sup>, pasan al patrón de: <code>/nombre/index.html</code>.</p>
<h2>Me fui un poco por las ramas</h2>
<p>Lo importante, es que casos que antes resolvía de maneras un tanto extrañas como <code>/rss-curated.xml</code> ahora pueden resolverse de manera más natural (<code>/curated/feed.xml</code>) y decidí adoptar esta nueva posibilidad, por lo que los <i lang="en">feeds</i> de mi <i lang="en">website</i> sufrirán los siguientes cambios:</p>
<ul>
<li>El <i lang="en">feed</i> que se encontraba en <code>/curated-rss.xml</code> pasara a ubicarse en <a href="https://iyaki.ar/curated/feed.xml" target="_blank"><code>/curated/feed.xml</code></a>.</li>
<li>El <i lang="en">feed</i> que se encontraba en <code>/posts/rss.xml</code> pasara a ubicarse en <a href="https://iyaki.ar/posts/feed.xml" target="_blank"><code>/posts/feed.xml</code></a>.</li>
</ul>
<p>Ahora mismo cualquiera de las cuatro opciones es válida y devolverá el feed correspondiente, pero mi intención es poder dar de baja <code>/curated-rss.xml</code> y <code>/posts/rss.xml</code> dentro de poco.</p>
<p>Para seguir suscriptos a <a href="https://iyaki.ar/blog" target="_blank">mis artículos</a> o a las entradas del <a href="https://iyaki.ar/curated" target="_blank">recopilador de contenidos curados</a>, agreguen los nuevos <i lang="en">feeds</i> en sus agregadores de noticias.</p>
<p>Respecto al cambio del término <i lang="en">RSS</i> por <i lang="en">feed</i> en los nombres de los archivos, lo hice para no acoplarlos a ninguna tecnología específica y poder cambiar su contenido o la forma en que son generados sin causar confusiones. De hecho, creo que ya no son más <abbr title="Really Simple Sindication" lang="en">RSS</abbr> “puro” sino que, actualmente, son <a href="https://wikipedia.org/wiki/Atom_(web_standard)" target="_blank" lang="en" hreflang="en">feeds atom</a>, pero que esto no los preocupe, la mayoría de los programas y servicios son compatibles con ambos formatos. Y dado que los <i lang="en">feeds</i> ya se encuentran actualizados, si llegaron hasta este post significa que su agregador de noticias es compatible.</p>
<p>Eso es todo por ahora, espero poder subir pronto un nuevo post contando algunas novedades y nuevas experiencias que tuve los últimos días al continuar avanzando con la migración de mi <i lang="en">web</i>.</p>
<p>Por so no vuelvo a publicar nada en lo que queda del 2023, ¡Felices fiestas!</p>
<hr class="footnotes-sep">
<section class="footnotes">
<ol class="footnotes-list">
<li id="fn1" class="footnote-item"><p>En lo que a mí respecta, todos los derechos de este término están reservados para Julian Fariña. <a href="#fnref1" class="footnote-backref">↩</a></p>
</li>
</ol>
</section>
</article>
				]]></description><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 21:49:15 -0300</pubDate><link>https://iyaki.ar/posts/20231217_cambios_en_feeds_rss/</link><guid isPermaLink="true">https://iyaki.ar/posts/20231217_cambios_en_feeds_rss/</guid></item><item><title>Navigating around in your shell</title><description><![CDATA[Navega por tu shell de manera rápida y eficiente: trucos y consejos para dominar la navegación en directorios y maximizar tu productividad.]]></description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:56:46 +0000</pubDate><link>https://blog.meain.io/2023/navigating-around-in-shell/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.meain.io/2023/navigating-around-in-shell/</guid></item><item><title>67 Weird Debugging Tricks Your Browser Doesn't Want You to Know</title><description><![CDATA[Trucos sorprendentes para aprovechar al máximo el depurador del navegador: desde condiciones inesperadas en puntos de interrupción hasta el uso de console.log en el panel de seguimiento y mucho más.]]></description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:56:46 +0000</pubDate><link>https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks</link><guid isPermaLink="true">https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks</guid></item><item><title>We are drowning in Google's magnanimity</title><description><![CDATA[La confusión detrás de OKRs y Kubernetes: ¿son realmente herramientas útiles o estrategias de distracción de Google para las startups?]]></description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:56:46 +0000</pubDate><link>https://www.kpassa.me/posts/google/</link><guid isPermaLink="true">https://www.kpassa.me/posts/google/</guid></item><item><title>The CodeStitch Page Speed Handbook - Everything you need to know to get a 100/100 Page Speed Score</title><description><![CDATA[Todo lo que necesitas saber para obtener una puntuación de velocidad de página de 100/100. Optimiza el tamaño de tus imágenes según la pantalla y acelera el tiempo de carga de tu página.]]></description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:56:46 +0000</pubDate><link>https://codestitch.app/page-speed-handbook</link><guid isPermaLink="true">https://codestitch.app/page-speed-handbook</guid></item><item><title>The unfortunate math behind consulting companies</title><description><![CDATA[Contratar a una persona no genera tanto beneficio como se piensa, y lanzar un producto rara vez funciona. Aquí hay algunos consejos para las empresas de consultoría.]]></description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:56:46 +0000</pubDate><link>https://longform.asmartbear.com/consulting-company-accounting/</link><guid isPermaLink="true">https://longform.asmartbear.com/consulting-company-accounting/</guid></item><item><title>The roadmap to Product/Market Fit… maybe</title><description><![CDATA[La fórmula para ir desde una idea inicial de producto hasta obtener la Adecuación Producto/Mercado, una empresa en crecimiento y sostenible, con clientes dispuestos a pagar y quedarse, no existe un camino infalible, pero hay una progresión que describe cómo WP Engine se convirtió en un unicornio, respaldado por 16 años de artículos de este sitio. A continuación, exploraremos la otra verdad, la cual es que a menudo no funciona de esta manera después de todo.]]></description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:56:46 +0000</pubDate><link>https://longform.asmartbear.com/product-market-fit-formula/</link><guid isPermaLink="true">https://longform.asmartbear.com/product-market-fit-formula/</guid></item><item><title>More product, fewer PMs</title><description><![CDATA[Cuántos Product Managers (PMs) son necesarios en un equipo de producto ha sido motivo de debate. Después de que Airbnb reestructuró su organización de gestión de productos, seguido de artículos sobre cómo las startups prosperan sin PMs, la conversación ganó impulso. Estoy de acuerdo en que muchas empresas contratan demasiados PMs, lo que lleva a que se ocupen principalmente de tareas de gestión de proyectos y actualización de planificaciones en lugar de optimizar el producto para el negocio. La necesidad de un PM depende del producto, el equipo y las necesidades de la empresa, por lo que la noción tradicional de una relación 1 a 1 entre equipos y PMs debe reconsiderarse.]]></description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:56:46 +0000</pubDate><link>https://kitemaker.co/blog/more_product_fewer_pms</link><guid isPermaLink="true">https://kitemaker.co/blog/more_product_fewer_pms</guid></item><item><title>Pesky little scripts</title><description><![CDATA[Haciendo que tus scripts personalizados y alias destaquen en la lista de completado de pestañas.]]></description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:56:46 +0000</pubDate><link>https://rednafi.com/misc/pesky_little_scripts</link><guid isPermaLink="true">https://rednafi.com/misc/pesky_little_scripts</guid></item><item><title>6 tiny wording tweaks to level up your communication as a software engineer</title><description><![CDATA[¿Estarías abierto a colaborar en la redacción de un breve artículo para alinearnos en el rumbo a seguir?]]></description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:56:46 +0000</pubDate><link>https://careercutler.substack.com/p/6-tiny-wording-tweaks-to-level-up</link><guid isPermaLink="true">https://careercutler.substack.com/p/6-tiny-wording-tweaks-to-level-up</guid></item><item><title>11 Ways to Optimize Your Website</title><description><![CDATA[Optimiza el rendimiento de tu sitio web y mejora la experiencia del usuario al minimizar y combinar los archivos estáticos, optimizar las imágenes y utilizar herramientas como FFmpeg para convertir tus imágenes localmente.]]></description><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:56:46 +0000</pubDate><link>https://levelup.gitconnected.com/11-ways-to-optimize-your-website-1711b0d42de8</link><guid isPermaLink="true">https://levelup.gitconnected.com/11-ways-to-optimize-your-website-1711b0d42de8</guid></item></channel></rss>