<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></title>
        <description><![CDATA[Recopilador de contenidos curados | iyaki]]></description>
        <link>https://iyaki.ar/curated</link>
        <image>
            <url>https://iyaki.ar/images-shared/logo.svg</url>
            <title>Recopilador de contenidos curados | iyaki</title>
            <link>https://iyaki.ar/curated</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 14 Nov 2023 01:18:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://iyaki.ar/curated/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <webMaster><![CDATA[Ivan Yaki]]></webMaster>
        <ttl>60</ttl>
        <category><![CDATA[Tecnología]]></category>
        <category><![CDATA[Diseño de sistemas]]></category>
        <category><![CDATA[Management]]></category>
        <item>
            <title><![CDATA[Command Line Interface Guidelines]]></title>
            <description><![CDATA[Un excelente recurso de código abierto que combina principios tradicionales de UNIX con las actualizaciones necesarias para escribir mejores programas de línea de comandos en la era moderna.]]></description>
            <link>https://clig.dev</link>
            <guid isPermaLink="true">https://clig.dev</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naming Variables In CSS]]></title>
            <description><![CDATA[La elección de nombres es complicada, incluso en CSS. En este artículo se presentan diversas ideas relacionadas con la nomenclatura de las propiedades personalizadas de CSS, las cuales pueden ser de utilidad, aunque no se consideren la única forma correcta de nombrar las variables en CSS.]]></description>
            <link>https://jwdallas.com/posts/namingcssvariables</link>
            <guid isPermaLink="true">https://jwdallas.com/posts/namingcssvariables</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Guide to Public Speaking for Software Engineers]]></title>
            <description><![CDATA["El desarrollo de tus habilidades técnicas es adecuado, pero es necesario que mejores en tu comunicación", comentó tu jefe. Esta es una de las críticas más difíciles de escuchar para un ingeniero de software. ¿Por qué? Porque probablemente pensaste que como ingeniero de software solo necesitarías comunicarte a través de código. Pero no, enfocarse únicamente en el código puede limitar tu potencial de crecimiento y ascensos. Centrarse solo en las habilidades de programación hace que alcances un límite. La comunicación desbloquea más potencial. Inspirado en la publicación de Caleb Mellas. Aunque hay muchos aspectos de la comunicación, este post se centra en la habilidad de hablar en público. Específicamente, cubriremos: Estos conceptos se pueden aplicar a: [lista de áreas o situaciones en las que se puede aplicar la comunicación efectiva].]]></description>
            <link>https://careercutler.substack.com/p/a-guide-to-public-speaking-for-software</link>
            <guid isPermaLink="true">https://careercutler.substack.com/p/a-guide-to-public-speaking-for-software</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fielding Dissertation: CHAPTER 5: Representational State Transfer (REST)]]></title>
            <description><![CDATA[Este capítulo introduce y desarrolla el estilo arquitectónico de Transferencia de Estado Representacional (REST) para sistemas distribuidos de hipermedia, describiendo los principios de ingeniería de software que guían a REST y las restricciones de interacción elegidas para retener esos principios, contrastándolos con las restricciones de otros estilos arquitectónicos. REST es un estilo híbrido derivado de varios estilos arquitectónicos basados ​​en redes descritos en el Capítulo 3 y combinados con restricciones adicionales que definen una interfaz de conector uniforme. El marco de arquitectura de software del Capítulo 1 se utiliza para definir los elementos arquitectónicos de REST y examinar ejemplos de procesos, conectores y vistas de datos de arquitecturas prototípicas.]]></description>
            <link>https://ics.uci.edu/~fielding/pubs/dissertation/rest_arch_style.htm</link>
            <guid isPermaLink="true">https://ics.uci.edu/~fielding/pubs/dissertation/rest_arch_style.htm</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[View Transitions API & meta frameworks: a practical guide]]></title>
            <description><![CDATA[Las animaciones fluidas durante la navegación en una aplicación móvil llevan existiendo desde hace tiempo. Sin embargo, lograr el mismo efecto en la web ha sido todo un desafío, a menudo requiriendo enfoques complejos y únicos, hasta ahora. Entra en escena la API de Transiciones de Vista, una solución sencilla y directa basada en el navegador. En este artículo, explicaré qué es esta API y cómo funciona. Aprenderemos a crear transiciones suaves y simples entre estados y páginas. También exploraremos cómo la API de Transiciones de Vista se combina con meta frameworks como Astro y Nuxt. Prepárate para un paseo divertido y emocionante con las transiciones.]]></description>
            <link>https://bejamas.io/blog/what-is-view-transitions-api/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://bejamas.io/blog/what-is-view-transitions-api/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Getting started with View Transitions on multi-page apps]]></title>
            <description><![CDATA[Leer mas]]></description>
            <link>https://daverupert.com/2023/05/getting-started-view-transitions/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://daverupert.com/2023/05/getting-started-view-transitions/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Confusing git terminology]]></title>
            <description><![CDATA[¡Hola! Estoy trabajando lentamente en explicar git. Uno de mis mayores problemas es que, después de casi 15 años de usar git, me he acostumbrado mucho a las idiosincrasias de git y es fácil para mí olvidar lo confuso que puede ser. Así que pregunté a la gente en Mastodon: recibí muchas RESPUESTAS GENIALES y trataré de resumirlas aquí. Aquí hay una lista de los términos.]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/01/confusing-git-terminology</link>
            <guid isPermaLink="true">https://jvns.ca/blog/2023/11/01/confusing-git-terminology</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo sentirme cómodo en producción]]></title>
            <description><![CDATA[En este artículo se explora la importancia de sentirse cómodo en producción y cómo esto requiere habilidades diferentes a las de escribir código. Se menciona la necesidad de contar con un mentor y de cambiar la forma de pensar para asegurarse de que los cambios en la función sean monitoreados positivamente.]]></description>
            <link>https://sysarmy.com/blog/posts/sentirme-comodo-produccion/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://sysarmy.com/blog/posts/sentirme-comodo-produccion/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[How Bear does analytics with CSS]]></title>
            <description><![CDATA[Bear Blog tiene algunas limitaciones de diseño en cuanto a velocidad, eficiencia y estabilidad. Aunque existen muchas plataformas de análisis de código abierto y centradas en la privacidad, decidí construir una propia para Bear. Una de las restricciones que impuse para Bear es no utilizar JavaScript del lado del cliente, lo cual aplica también al sistema de análisis. Aunque el JavaScript del lado del cliente puede ser ajustado para determinar la autenticidad del tráfico a una página y determinar parcialmente si se trata de tráfico de bots o no, lo cual es muy útil para el análisis, la principal desventaja es que la mayoría de los bloqueadores de anuncios también bloquean scripts de análisis. Y no solo los malos, como Google Analytics. Incluso Fathom y Plausible Analytics tienen dificultades para registrar la actividad en navegadores con bloqueadores de anuncios.]]></description>
            <link>https://herman.bearblog.dev/how-bear-does-analytics-with-css</link>
            <guid isPermaLink="true">https://herman.bearblog.dev/how-bear-does-analytics-with-css</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[7 Types Of Management Styles For Effective Leadership]]></title>
            <description><![CDATA[En los Estados Unidos, decirle a la gente qué hacer no funciona fuera de las organizaciones tradicionalmente jerárquicas. Es importante adoptar estilos de gestión que fomenten la participación activa de los miembros del equipo y permitan la toma de decisiones colectiva para lograr un mayor éxito y satisfacción de los empleados.]]></description>
            <link>https://www.radicalcandor.com/blog/types-of-management-styles/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.radicalcandor.com/blog/types-of-management-styles/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Basic HTML skeleton file]]></title>
            <description><![CDATA[Este artículo presenta evidencia sólida sobre el impacto de la contaminación del aire en la salud humana, destacando la necesidad de implementar medidas urgentes para reducir las emisiones y proteger el bienestar de las personas.]]></description>
            <link>https://www.joshwcomeau.com/snippets/html/html-skeleton/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.joshwcomeau.com/snippets/html/html-skeleton/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una selección de Métricas para Agile Product Management]]></title>
            <description><![CDATA[En Agile Product Management, las métricas juegan un papel fundamental para tomar decisiones basadas en datos. Existen nueve categorías de métricas que representan aspectos clave del aporte e impacto de nuestro producto. En el siguiente extracto del libro "gestionagildeproductos.com", encontrarás una selección de tres métricas por categoría, excepto en la categoría de "impacto", ya que estas métricas varían según el producto específico.]]></description>
            <link>https://iyaki.notion.site/Una-selecci-n-de-M-tricas-para-Agile-Product-Management-3e85e6027f104612b82d3e300a88a703?pvs=4</link>
            <guid isPermaLink="true">https://iyaki.notion.site/Una-selecci-n-de-M-tricas-para-Agile-Product-Management-3e85e6027f104612b82d3e300a88a703?pvs=4</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Base64 Encoding, Explained]]></title>
            <description><![CDATA[Cuando programas, es fácil sobrevivir con una comprensión superficial de muchas cosas. Puedes engañarte fácilmente pensando que estás programando cuando estás copiando y pegando códigos de Stack Overflow o de algún artículo al azar que encontraste. La codificación Base64 era uno de esos temas que me molestaba durante algún tiempo. A menudo me encontraba con imágenes o URL codificadas en Base64, y no tenía idea de lo que significaba o por qué se usaba. Finalmente, decidí investigar para llenar esa brecha de conocimiento, y pasé el domingo leyendo el RFC 4648 (mi idea de un fin de semana divertido). Lo siguiente es todo lo que aprendí sobre la codificación Base64.]]></description>
            <link>https://www.akshaykhot.com/base64-encoding-explained</link>
            <guid isPermaLink="true">https://www.akshaykhot.com/base64-encoding-explained</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Startup CTO's Handbook: A book covering leadership, management and technical topics for leaders of software engineering teams]]></title>
            <description><![CDATA[Aviso: Hasta octubre de 2023, todavía estoy trabajando en convertir el contenido del libro a markdown. Todo está aquí (a través de un conversor automático de .doc a .md), pero la formato está desordenado y necesita mucho trabajo de limpieza, disculpen el desorden en el ínterin. Bienvenidos: ¡Hola, gracias por visitar el Manual del CTO de Startups! Este repositorio tiene la versión más reciente del contenido del libro. Estás invitado y animado a contribuir con problemas o solicitudes de extracciones para añadir/adiciones/cambios/sugerencias/críticas a ser incluidas en futuras ediciones. Si lo haces, no dudes en agregar tu nombre a los AGRADECIMIENTOS. El Autor: Linkedin / Sitio Web / Correo Electrónico. Licencia: Ver el archivo de LICENCIA, pero en resumen, puedes hacer copias, cambios, redistribuir, etc., siempre y cuando no estés revendiendo, mantengas mi nombre/atribución adjunto y mantengas las versiones futuras abiertas bajo una licencia similar/la misma.]]></description>
            <link>https://github.com/ZachGoldberg/Startup-CTO-Handbook</link>
            <guid isPermaLink="true">https://github.com/ZachGoldberg/Startup-CTO-Handbook</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Developing leadership styles]]></title>
            <description><![CDATA[Durante mucho tiempo, encontré frustrante trabajar con un CEO que fuera un micromanager. A menudo aparecían de la nada, criticaban mi trabajo sin comprender las compensaciones y luego desaparecían cuando quería explicar mis decisiones. En esos momentos, deseaba que confiaran en mí basándose en mi historial de hacer un buen trabajo.]]></description>
            <link>https://lethain.com/developing-leadership-styles/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://lethain.com/developing-leadership-styles/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Networking as an introvert CTO]]></title>
            <description><![CDATA[En eventos de networking, no necesitas ser el más ruidoso o impresionar a todos. Lo importante es ser genuino, interesarte en los demás y establecer conexiones significativas. No se trata de cantidad de personas con las que hablas, sino de la calidad de las relaciones que construyes.]]></description>
            <link>https://vadimkravcenko.com/shorts/networking-introvert-cto/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://vadimkravcenko.com/shorts/networking-introvert-cto/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Query Objects instead of Repositories]]></title>
            <description><![CDATA[El patrón repository se utiliza frecuentemente para encapsular lógica de consulta simple y a veces bastante compleja. Sin embargo, también se ha transformado en el manejo de la persistencia y se utiliza a menudo como otra capa de abstracción de su capa de mapeo de datos. Este artículo de blog te muestra cómo reducir y simplificar tus repositorios o posiblemente eliminarlos por completo mediante el uso de objetos de consulta.]]></description>
            <link>https://codeopinion.com/query-objects-instead-of-repositories/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://codeopinion.com/query-objects-instead-of-repositories/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[System Design 101: Explain complex systems using visuals and simple terms. Help you prepare for system design interviews]]></title>
            <description><![CDATA[Ya sea que te estés preparando para una entrevista de diseño de sistemas o simplemente quieras entender cómo funcionan los sistemas por debajo de la superficie, esperamos que este repositorio te ayude a lograrlo al explicar sistemas complejos mediante imágenes y términos simples.]]></description>
            <link>https://github.com/ByteByteGoHq/system-design-101</link>
            <guid isPermaLink="true">https://github.com/ByteByteGoHq/system-design-101</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Radical Candor for Effective Communication in the Workplacek]]></title>
            <description><![CDATA[Los talleres de liderazgo de Management 3.0 se centran en prácticas tangibles para ayudar a los gerentes, líderes de equipo, mandos intermedios y ejecutivos de nivel C a aumentar la participación de los empleados y fomentar el cambio transformacional dentro de sus organizaciones. La comunicación efectiva y empática juega un papel crucial en el lugar de trabajo, especialmente al fomentar la colaboración, el compromiso y la productividad del equipo.]]></description>
            <link>https://management30.com/blog/radical-candor/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://management30.com/blog/radical-candor/</guid>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Surfacing request errors when using HTMX]]></title>
            <description><![CDATA[htmx es una excelente biblioteca que mejora la capacidad de respuesta de los sitios web renderizados en el servidor. Sin embargo, el manejo de errores sigue siendo un tema en el que se debe trabajar. Cuando se utiliza htmx, los errores de conexión o de solicitud se registran en la consola, pero el usuario se queda con un botón que no tiene ningún efecto visible. Como diseñador de UI, debes decidir cuándo y cómo mostrar los errores a tus usuarios.]]></description>
            <link>https://xvello.net/blog/htmx-error-handling/</link>
            <guid isPermaLink="true">https://xvello.net/blog/htmx-error-handling/</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>